export const ListDataLesson01 = [
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きょうしはせいとがべんきょうに(きょうみ)をもつようにしどうするべきだ。",
        options: ['興味', '共末', '興実', '共味'],
        correct_option: '興味',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "間違いのないようによく確かめてから、(現金)を封筒に入れ、書留で送った。",
        options: ['げんきん', 'けんきん', 'げっきん', 'げんぎん'],
        correct_option: 'げんきん',
    },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "間違いのないようによく確かめてから、現金を(封筒)に入れ、書留で送った。",
    //     options: ['ふとう', 'ふっとう', 'ふうとう', 'ふうと'],
    //     correct_option: 'ふうとう',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "しあいの前は、(かるく)うんどうしてきんにくの緊張をとっておくとよい。",
    //     options: ['転く', '輪く', '軽く', '円く'],
    //     correct_option: '軽く',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "しあいの前は、かるく(うんどう)してきんにくの緊張をとっておくとよい。",
    //     options: ['運動', '運同', '運働', '運道'],
    //     correct_option: '運動',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "地震に強い(建物)を研究していた建築家が、高層ビルの建設を引き受けた。",
    //     options: ['けんもの', 'たてぶつ', 'けんぶつ', 'たてもの'],
    //     correct_option: 'たてもの',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "私の(ふるさと)では、雪がよく降ります。",
    //     options: ['郷里', '基盤', '住所', '場所'],
    //     correct_option: '郷里',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "彼女と私とでは、(見解)が異なる。",
    //     options: ['考え方', '解き方', '答え方', '読み方'],
    //     correct_option: '考え方',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "食事代を(勘定して)もらったら、思ったよりも安かった。",
    //     options: ['売り上げて', '値下げして', '計算して', '割引して'],
    //     correct_option: '計算して',
    // },
    // {
    //     introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    //     question: "よっぱらい運転は、運転者()ほかの人々をも危険にさらす。",
    //     options: ['だけに', 'わりに', 'ばかりか', 'というと'],
    //     correct_option: 'ばかりか',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "地震に強い建物を研究していた建築家が、高層ビルの(建設)を引き受けた。",
    //     options: ['けんせつ', 'けいせつ', 'けんぜつ', 'けっせつ'],
    //     correct_option: 'けんせつ',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
    //     question: "(にゅういん)してけんさを受け、いしゃに何でもないと言われて、やっと健康にじしんが待てた。",
    //     options: ['入員', '引', '入院', '入印'],
    //     correct_option: '入院',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "自分の(主張)をより効果的に伝えるためには、まず文章の構成をわかりやすくしなければならない。",
    //     options: ['しゅちょう', 'しゅうちょう', 'しゅちょ', 'しゅうちょ'],
    //     correct_option: 'しゅちょう',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
    //     question: "(したしく)こうさいしていた二人は、めでたくけっこんしきをあげ、とてもしあわせそうなようすだった。",
    //     options: ['近しく', '親しく', '優しく', '新しく'],
    //     correct_option: '親しく',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
    //     question: "したしく(こうさい)していた二人は、めでたくけっこんしきをあげ、とてもしあわせそうなようすだった。",
    //     options: ['交済', '行際', '交際', '行済'],
    //     correct_option: '交際',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
    //     question: "したしくこうさいしていた二人は、めでたく(けっこん)しきをあげ、とてもしあわせそうなようすだった。",
    //     options: ['結根', '結婚', '結嫁', '結誤'],
    //     correct_option: '結婚',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "これは1時間前まで(さかのぼって)録画できるビデオだ。",
    //     options: ['ちかづけて', 'もどって', 'しあがって', 'たちどまって'],
    //     correct_option: 'もどって',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "日帰りで東京に行ったので、なんだか(あわただしかった)。",
    //     options: ['忙しくて落ち着かなかった', '時間がなくて困った', '満足した', 'もったいなかった'],
    //     correct_option: '忙しくて落ち着かなかった',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "朝になるとセミが鳴き始めて(やかましい)。",
    //     options: ['うるさい', 'めんどうくさい', 'あわれだ', 'むずかしい'],
    //     correct_option: 'うるさい',
    // },
    // {
    //     introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    //     question: "彼女の考え方や行動は、普通の人からは理解()。",
    //     options: ['しうる', 'しがたい', 'しかねない', 'しかない'],
    //     correct_option: 'しがたい',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "わが国の文化に(貢献)した功績を認められ、芸術院会員になった。",
    //     options: ['けんこう', 'こうけい', 'こうせん', 'こうけん'],
    //     correct_option: 'こうけん',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "わが国の文化に貢献した(功績)を認められ、芸術院会員になった。",
    //     options: ['こうせき', 'こうしき', 'こせき', 'こしき'],
    //     correct_option: 'こうせき',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "わが国の文化に貢献した功績を認められ、(芸術)院会員になった。",
    //     options: ['けいじゅつ', 'げいじゅつ', 'げいじょつ', 'けいじょつ'],
    //     correct_option: 'げいじゅつ',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "わが国の文化に(貢献)した功績を認められ、芸術院会員になった。",
    //     options: ['けんこう', 'こうけい', 'こうせん', 'こうけん'],
    //     correct_option: 'こうけん',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "わが国の文化に貢献した(功績)を認められ、芸術院会員になった。",
    //     options: ['こうせき', 'こうしき', 'こせき', 'こしき'],
    //     correct_option: 'こうせき',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "わが国の文化に貢献した功績を認められ、(芸術)院会員になった。",
    //     options: ['けいじゅつ', 'げいじゅつ', 'げいじょつ', 'けいじょつ'],
    //     correct_option: 'げいじゅつ',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "給料がとても低いという状況を(改善する)必要がある。",
    //     options: ['つぶす', 'あてはめる', 'よくする', 'ゆずる'],
    //     correct_option: 'よくする',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "今の給料では、生活水準を(維持する)ことができない。",
    //     options: ['ねがう', '保存する', '持ち続ける', '同じ状態でい続ける'],
    //     correct_option: '同じ状態でい続ける',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "めがねをかけないと、字が(ダブって)見える",
    //     options: ['ふくらんで', 'のびて', '流れて', '重なって'],
    //     correct_option: '重なって',
    // },
    // {
    //     introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    //     question: "この寮に入る()、以下の規則をよく読んでおいてください。",
    //     options: ['に基づいて', 'に応じて', 'に際して', 'に反して'],
    //     correct_option: 'に際して',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
    //     question: "彼はこうこうむすこだから、母の日のおくりものにこうすいを買い、母を(よろこばせた)。",
    //     options: ['好ばせた', '善ばせた', '楽ばせた', '喜ばせた'],
    //     correct_option: '喜ばせた',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "自分が正しいと人に思わせるための(理由)。",
    //     options: ['りかい', 'りゆう', 'りょうかい', 'りじ'],
    //     correct_option: 'りゆう',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "今朝はねぼうした上に、(財布)を忘れ、急いで家へ取りに戻る途中で転んでしまった",
    //     options: ['ざいふ', 'さいふ', 'さいふう', 'ざいふう'],
    //     correct_option: 'さいふ',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "(台所)から出てきた母の手には、炊事用の手袋がはめられており、床の上に水滴がぽとぽと落ちていた。",
    //     options: ['たいところ', 'たいどころ', 'だいところ', 'だいどころ'],
    //     correct_option: 'だいどころ',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "台所から出てきた母の手には、炊事用の(手袋)がはめられており、床の上に水滴がぽとぽと落ちていた。",
    //     options: ['てふくろ', 'てぶくろ', 'しゅたい', 'しゅだい'],
    //     correct_option: 'てぶくろ',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "台所から出てきた母の手には、炊事用の手袋がはめられており、(床)の上に水滴がぽとぽと落ちていた。",
    //     options: ['しょう', 'ゆうか', 'ろうか', 'ゆか'],
    //     correct_option: 'ゆか',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "渋滞のせいで、ずっと(のろのろ)運転です。",
    //     options: ['やっぱり', 'しっかり', 'ゆっくり', 'たっぷり'],
    //     correct_option: 'ゆっくり',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "この薬を飲んだら(たちまち)気分がよくなった",
    //     options: ['さらに', 'しばしば', 'すぐに', 'ゆっくり'],
    //     correct_option: 'すぐに',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "犯人の秘密は(じょじょに)明らかになってきた。",
    //     options: ['少しずつ', 'できるだけ', 'なるべく', 'たえず'],
    //     correct_option: '少しずつ',
    // },
    // {
    //     introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    //     question: "できない約束をしても、()。",
    //     options: ['守れがたい', '守れっこない', '守るわけだ', '守りかねない'],
    //     correct_option: '守れっこない',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
    //     question: "したしくこうさいしていた二人は、めでたくけっこんしきをあげ、とても(しあわせ)そうなようすだった。",
    //     options: ['望せ', '福せ', '幸せ', '喜せ'],
    //     correct_option: '幸せ',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
    //     question: "したしくこうさいしていた二人は、めでたくけっこんしきをあげ、とてもしあわせそうな(ようす)だった。",
    //     options: ['様子', '要素', '様素', '要子'],
    //     correct_option: '様子',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "わが国の(文化)に貢献した功績を認められ、芸術院会員になった。",
    //     options: ['もんか', 'ぶんけ', 'ぶんか', 'もんけ'],
    //     correct_option: 'ぶんか',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "全ての(要素)を考慮して慎重に行動すれば、ほとんどの事故が防げるはずだ。",
    //     options: ['よそ', 'よおそ', 'ようそ', 'ようそう'],
    //     correct_option: 'ようそ',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "全ての要素を(考慮)して慎重に行動すれば、ほとんどの事故が防げるはずだ。",
    //     options: ['こうりょう', 'こうりょ', 'こりょ', 'こりょう'],
    //     correct_option: 'こうりょ',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
    //     question: "彼はこうこうむすこだから、母の日のおくりものに(こうすい)を買い、母をよろこばせた。",
    //     options: ['硬水', '香水', '好水', '口水'],
    //     correct_option: '香水',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "今日はとても(ついていた)。",
    //     options: ['気分が悪かった', '運が悪かった', '気分がよかった', '運がよかった'],
    //     correct_option: '運がよかった',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "私は(つねに)言葉遣いに気をつけている。",
    //     options: ['当然', 'いつも', '特に', 'できるだけ'],
    //     correct_option: 'いつも',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "田中さんは(単なる)友人です。",
    //     options: ['大切な', '一生の', 'ただの', '唯一の'],
    //     correct_option: 'ただの',
    // },
    // {
    //     introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    //     question: "姉は２日も寝ないで机に向かっている。あれでは体を()。",
    //     options: ['こわしようがない', 'こわしっこない', 'こわしかねる', 'こわしかねない'],
    //     correct_option: 'こわしかねない',
    // },

]
export const ListDataLesson02 = [
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、(すいさん)しげんをまもるために、最近はそだてるぎょぎょうをじゅうししている。",
        options: ['推産', '乗算', '水産', '推算'],
        correct_option: '水産',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさん(しげん)をまもるために、最近はそだてるぎょぎょうをじゅうししている。",
        options: ['子源', '資源', '史源', '市源'],
        correct_option: '資源',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさんしげんを(まもる)ために、最近はそだてるぎょぎょうをじゅうししている。",
        options: ['防る', '保る', '守る', '寺る'],
        correct_option: '守る',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさんしげんをまもるために、最近は(そだてる)ぎょぎょうをじゅうししている。",
        options: ['成てる', '長てる', '育てる', '生てる'],
        correct_option: '育てる',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさんしげんをまもるために、最近はそだてる(ぎょぎょう)をじゅうししている。",
        options: ['魚業', '漁業', '魚行', '漁行'],
        correct_option: '漁業',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさんしげんをまもるために、最近はそだてるぎょぎょうを(じゅうし)している。",
        options: ['十視', '住視', '銃視', '重視'],
        correct_option: '重視',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "健康のために、(サプリメント)を利用している。",
        options: ['ダイエット食品', '栄養補助食品', '痛み止め薬', 'かぜ予防薬'],
        correct_option: '栄養補助食品',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "隣の席の学生が、(しきりに)スマホの画面を見ている。",
        options: ['じっと', '何回も', 'ときどき', 'いつも'],
        correct_option: '何回も',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "留学して身につけた英語のレベルを、なんとか(維持)したい。",
        options: ['キープする', '伸ばす', '使う', '知る'],
        correct_option: 'キープする',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "準備運動を()、泳いではいけません。",
        options: ['したからには', 'してからでないと', 'した以上', 'しないからといって'],
        correct_option: 'してからでないと',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "もうしこむときはそのしょるいに(じゅうしょ)、しめい、せいねんがっぴをきにゅうしてください。",
        options: ['重所', '充処', '従処', '住所'],
        correct_option: '住所',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "もうしこむときはそのしょるいにじゅうしょ、(しめい)、せいねんがっぴをきにゅうしてください。",
        options: ['死命', '師命', '氏名', '土名'],
        correct_option: '氏名',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私は遠くから彼女が働く（姿）を見ていた",
        options: ['すかた', 'すがた', 'すはた', 'すはだ'],
        correct_option: 'すがた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "3人に1人の(割合)で、その試験に合格している。",
        options: ['かつあい', 'かっこう', 'わりあい', 'わりごう'],
        correct_option: 'わりあい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "では、明日の3時にそちらに(うかがいます)。",
        options: ['司います', '何います', '伺います', '荷います'],
        correct_option: '伺います',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "最近は(れいぎ)を知らない人が多いように思う。",
        options: ['礼義', '礼儀', '礼議', '礼偽'],
        correct_option: '礼儀',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "せっかくのデートなのに、彼は会社の(ぐち)ばかり言っている。",
        options: ['自慢', '不満', '幹事', '行為'],
        correct_option: '不満',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "会議では、人の意見も(尊重する)べきだ。",
        options: ['採用する', '重くする', '検討する', '大切にする'],
        correct_option: '大切にする',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "強風で公園の木が(傾いた)。",
        options: ['折れた', '切られた', '腐った', '斜めになった'],
        correct_option: '斜めになった',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "あんな失礼な人は、二度と誘う()。",
        options: ['もん', 'まい', 'こそ', 'ね'],
        correct_option: 'まい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台所から出てきた母の手には、炊事用の手袋がはめられており、床の上に(水滴)がぽとぽと落ちていた。",
        options: ['すいてき', 'すてき', 'すうてき', 'してき'],
        correct_option: 'すいてき',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "しけんの(さいてん)がおくれててつやしなければならなかった。",
        options: ['催点', '最点', '裁点', '採点'],
        correct_option: '採点',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "教師がドアを開けると、教室は(しいんと)していた。",
        options: ['とても静かだった', 'うるさかった', '人が少なかった', '暑かった'],
        correct_option: 'とても静かだった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ここでは、いろんなレ(ジャー)が楽しめる。",
        options: ['遊び', '競技', '計画', '料理'],
        correct_option: '遊び',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "通りの近くで遊んでいる子どもを見て、(はらはらした)。",
        options: ['びっくりした', 'うれしかった', '安心した', '心配した'],
        correct_option: '心配した',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "梅雨から夏()、日本んは暑くて過ごしにくい。",
        options: ['以来', 'をはじめに', 'にかけて', 'をめぐって'],
        correct_option: 'にかけて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "すみません、この（あたり）に銀行はありませんか。",
        options: ['当り', '周り', '辺り', '返り'],
        correct_option: '辺り',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "家族のため、父は（けんめい）に働いた。",
        options: ['賢名', '賢命', '懸名', '懸命'],
        correct_option: '懸命',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その町のチームが勝って、観客はとても(よろこんで)いた。",
        options: ['喜で', '喜んで', '喜こんで', '喜ろこんで'],
        correct_option: '喜んで',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ズボンの前と後ろを（逆）にはいていた。",
        options: ['きゃく', 'きゃぐ', 'ぎゃく', 'ぎゃぐ'],
        correct_option: 'ぎゃく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(先着)100名様に、記念品をプレゼントします。",
        options: ['さっき', 'せんき', 'さきちゃく', 'せんちゃく'],
        correct_option: 'せんちゃく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "燃えないごみの(しゅうしゅう)日は、毎週火曜日です。",
        options: ['収拾', '収集', '拾収', '集収'],
        correct_option: '収集',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "午後になって、(にわかに)雨が降り出した。",
        options: ['少しだけ', '大きな音で', '突然', 'ゆっくり'],
        correct_option: '突然',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そんな小さなことに(こだわる)必要はない。",
        options: ['腹を立てる', '失望する', '反対する', '気にする'],
        correct_option: '気にする',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日の試合で、ライバルを(やっつけた)。",
        options: ['近づけた', 'ほめた', '倒した', '応援した'],
        correct_option: '倒した',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "会員様の個人情報はお教え()。",
        options: ['するわけです', 'してなりません', 'しかねます', 'しかねません'],
        correct_option: 'しかねます',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "アルバイトの(めんせつ)を受けた。",
        options: ['面切', '面接', '面設', '面説'],
        correct_option: '面接',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この事業の予算は昨年の1.5(ばい)だ。",
        options: ['倍', '培', '部', '剖'],
        correct_option: '倍',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この機械は壊れやすいので、(乱暴)に扱わないでください。",
        options: ['らんぱく', 'らんぼう', 'ろうばく', 'ろうぼう'],
        correct_option: 'らんぼう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "寒くて、手の(かんかく)がなくなってきた。",
        options: ['感党', '感常', '感覚', '感賞'],
        correct_option: '感覚',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この道は車が多くて(あぶない)。",
        options: ['厄い', '危い', '厄ない', '危ない'],
        correct_option: '危ない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今回の試験はとても(むずかしかった)。",
        options: ['難かった', '難しかった', '難かしかった', '難ずかしかった'],
        correct_option: '難しかった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "姉からもらったスカートは、私には(ぶかぶか)だった。",
        options: ['地味すぎる', '大きすぎる', '派手すぎる', '小さすぎる'],
        correct_option: '大きすぎる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この映画は、登場人物の(文句)が面白おもしろいと評判だ。",
        options: ['言葉', '性格', '文章', '関係'],
        correct_option: '言葉',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私が好きな小説家は、(ありふれた)日常を小説にするのが得意だ。",
        options: ['ずっと昔の', 'よくある', 'ユニークな', '特別な'],
        correct_option: 'よくある',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "共同生活をする()、規則やマナーを守らなければならない。",
        options: ['以上', 'からといって', 'にわたり', 'からみると'],
        correct_option: '以上',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "（しゅうい）に迷惑がかからないように、静かに話してください。",
        options: ['周固', '週固', '周囲', '週囲'],
        correct_option: '周囲',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台風が関東地方に(接近)しているそうだ。",
        options: ['せきん', 'せいきん', 'せつきん', 'せっきん'],
        correct_option: 'せっきん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "それでは、来月の(中旬)にまたご連絡します。",
        options: ['なかば', 'なかごろ', 'ちゅうかん', 'ちゅうじゅん'],
        correct_option: 'ちゅうじゅん',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "(しけん)のさいてんがおくれててつやしなければならなかった。",
        options: ['仕験', '試検', '試験', '仕検'],
        correct_option: '試験',
    },


]
export const ListDataLesson03 = [

    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大勢の人が、私たちの町にやってきただいじんを(でむかえた)。",
        options: ['出印えた', '出仰えた', '出抑えた', '出迎えた'],
        correct_option: '出迎えた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "建物に関する(ほうりつ)に、けんちく基準法というものがある。",
        options: ['法則', '法側', '法律', '法津'],
        correct_option: '法律',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "建物に関するほうりつに、(けんちく)基準法というものがある。",
        options: ['建設', '建設', '建筑', '建築'],
        correct_option: '建築',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "チンさんは、(からくて)味がこい料理が好きだそうだ。",
        options: ['辛くて', '幸くて', '羊くて', '洋くて'],
        correct_option: '辛くて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "明日は(給料)日なので、急いで仕事を終わらせて友達と一緒にお酒を飲みに行こうと約束をしている。",
        options: ['きゅうりょ', 'きゅうか', 'きゅうりょう', 'きゅうり'],
        correct_option: 'きゅうりょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "明日は給料日なので、急いで(仕事)を終わらせて友達と一緒にお酒を飲みに行こうと約束をしている。",
        options: ['しごと', 'しいこと', 'しこと', 'しじ'],
        correct_option: 'しごと',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "試合に負けて()。",
        options: ['なつかしい', 'めんどうくさい', 'くやしい', 'くわしい'],
        correct_option: 'くやしい',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この曲を聞くと()気持ちになる。",
        options: ['めんどうくさい', 'なつかしい', 'やむを得ない', '仕方がない'],
        correct_option: 'なつかしい',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ずっと()いた歌手のコンサートのチケットが手に入った。",
        options: ['あきらめて', 'あわてて', 'あこがれて', 'あせって'],
        correct_option: 'あこがれて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "親()、子供はいくつになっても心配なものですよ。",
        options: ['にとっては', 'に応じて', 'にしろ', 'にしては'],
        correct_option: 'にとっては',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "はたらき(すぎて)、じたくでたおれてきゅうきゅう車で病院にはこばれた。",
        options: ['過ぎて', '済ぎて', '好ぎて', '起ぎて'],
        correct_option: '過ぎて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "はたらきすぎて、(じたく)でたおれてきゅうきゅう車で病院にはこばれた。",
        options: ['時宅', '次宅', '自宅', '御宅'],
        correct_option: '自宅',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "はたらきすぎて、じたくで(たおれ)てきゅうきゅう車で病院にはこばれた。",
        options: ['到れ', '転れ', '逆れ', '倒れ'],
        correct_option: '倒れ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "はたらきすぎて、じたくでたおれて(きゅうきゅう)車で病院にはこばれた。",
        options: ['救急', '求急', '急求', '急救'],
        correct_option: '救急',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "はたらきすぎて、じたくでたおれてきゅうきゅう車で病院に(はこばれ)た。",
        options: ['移ばれ', '運ばれ', '航ばれ', '担ばれ'],
        correct_option: '運ばれ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "兄弟がお互いに(競争)し、また協力し合って、新しい会社を作り上げることに成功した。",
        options: ['きょうそ', 'きょそう', 'きょうそう', 'きょおそ'],
        correct_option: 'きょうそう',
    },
    {
        introduction: "次の()に正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あれ？この車、エンジンが()ないよ。",
        options: ['で', 'あがら', 'なら', 'かから'],
        correct_option: 'かから',
    },
    {
        introduction: "次の()に正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "銀行の残高が1万円を()。",
        options: ['落ちた', '切った', '切れた', '切らした'],
        correct_option: '切った',
    },
    {
        introduction: "次の()に正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "毎日暑いので、アイスクリームの売り上げが()いる。",
        options: ['アップ', '伸びて', '伸ばして', 'ついて'],
        correct_option: '伸びて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ダイエットをしているのに、やせる()逆に太ってしまった。",
        options: ['どころか', 'わりに', 'に連れて', 'に対して'],
        correct_option: 'どころか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台風の強い風でかんばんが(ふき)飛ばされた。",
        options: ['吹き', '次き', '欲き', '歌き'],
        correct_option: '吹き',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(けつえき)型によって性格のけいこうがあるようだ。",
        options: ['皿液', '血液', '皿夜', '血夜'],
        correct_option: '血液',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "けつえき型によって性格の(けいこう)があるようだ。",
        options: ['傾向', '傾口', '傾行', '傾効'],
        correct_option: '傾向',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "家の(うら)の畑に、生ゴミをうめた。",
        options: ['衣', '表', '里', ''],
        correct_option: '裏',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議は(こんらん)したが、最後は全員さんせいしてくれた。",
        options: ['昆乱', '混乱', '昆礼', '混礼'],
        correct_option: '混乱',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議はこんらんしたが、最後は全員(さんせい)してくれた。",
        options: ['参省', '参政', '賛成', '酸性'],
        correct_option: '賛成',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "最近のマンションには、()カメラがついています。",
        options: ['物件', '.賃貸', '自宅', '防犯'],
        correct_option: '自宅',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "友だちと食事する時は、いつも()です。",
        options: ['割り勘', '請求', '寄付', '会計'],
        correct_option: '割り勘',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "大学に行くために、生活費を()して貯金しています。",
        options: ['赤字', '消費', '支払い', '節約'],
        correct_option: '節約',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は私が貸してあげるから、わざわざ新しいペンを()よ。",
        options: ['買わないことはない', '買うにほかならない', '買うというものでもない', '買うことはない'],
        correct_option: '買うことはない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議の(しょるい)を10時までにいんさつしなければならない。",
        options: ['書類', '書籍', '所類', '所籍'],
        correct_option: '書類',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議のしょるいを10時までに(いんさつ)しなければならない。",
        options: ['印別', '印刷', '卵別', '卵刷'],
        correct_option: '印刷',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "矛とは、(ぶき)のいっしゅである。",
        options: ['式機', '戒機', '弐器', '武器'],
        correct_option: '武器',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくらかんたんなもんだいでも、すべての人がまんぞくできるような（かいけつ）ほうほうを見つけるのはむずかしい。",
        options: ['解結', '解決', '解定', '解欠'],
        correct_option: '解決',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくらかんたんなもんだいでも、すべての人がまんぞくできるようなかいけつ（ほうほう）を見つけるのはむずかしい。",
        options: ['法報', '法方', '方法', '報方'],
        correct_option: '方法',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくらかんたんなもんだいでも、すべての人がまんぞくできるようなかいけつほうほうを見つけるのは(むずかしい)。",
        options: ['困しい', '難しい', '苦しい', '貧しい'],
        correct_option: '難しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（観客）は一斉に大声をあげて、入場する選手たちを迎えた。",
        options: ['かんぎゃく', 'かんかく', 'かんきゃく', 'かっきゃく'],
        correct_option: 'かんきゃく',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このゲームはやりすぎて、もう()しまった。",
        options: ['あせって', 'あきらめて', 'あきれて', 'あきて'],
        correct_option: 'あきて',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "会社を辞めようかどうか()。",
        options: ['くやむ', '悩む', 'おがむ', '祈る'],
        correct_option: '悩む',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私はアルバイト()ので、社長がどう考えているかなんてわかりません。",
        options: ['に限っている', 'にすぎない', 'に決まっている', 'に違いない'],
        correct_option: 'にすぎない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このさくひんは、えいがのれきしに(えいきゅう)にのこるめいさくだとおもう。",
        options: ['営久', '永給', '英給', '永久'],
        correct_option: '永久',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このさくひんは、えいがのれきしにえいきゅうにのこる（めいさく）だとおもう。",
        options: ['夕作', '名作', '名索', '各作'],
        correct_option: '名作',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このさくひんは、えいがのれきしにえいきゅうにのこるめいさくだと(おもう)。",
        options: ['覚う', '信う', '思う', '考う'],
        correct_option: '思う',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供の(遠足)が雨のために延期されたので、せっかく準備した弁当が無駄になってしまった。",
        options: ['えいそく', 'とおあし', 'とおそく', 'えんそく'],
        correct_option: 'えんそく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供の遠足が雨のために(延期)されたので、せっかく準備した弁当が無駄になってしまった。",
        options: ['えき', 'えんき', 'えいき', 'えんきい'],
        correct_option: 'えんき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供の遠足が雨のために延期されたので、せっかく(準備)した弁当が無駄になってしまった。",
        options: ['じんび', 'じんびい', 'じゅんび', 'じゅんぴ'],
        correct_option: 'じゅんび',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供の遠足が雨のために延期されたので、せっかく準備した(弁当)が無駄になってしまった。",
        options: ['べんとう', 'べとう', 'へんとう', 'へとう'],
        correct_option: 'べんとう',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "()が悪いので、なかなか就職が決まりません。",
        options: ['景気', '利益', '資本', '発展'],
        correct_option: '景気',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "早く()して、自分の店を持ちたい。",
        options: ['発展', '独立', '援助', '投票'],
        correct_option: '独立',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "突然雨が降り出した()、すぐにやんだ。",
        options: ['ところに', 'けれど', '次第', 'きり'],
        correct_option: 'けれど',
    },



]
export const ListDataLesson04 = [
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "しゅしょうは（こっかい）で、中小企業をもっと援助したいとえんぜつした。",
        options: ['国海', '黒海', '黒会', '国会'],
        correct_option: '国会',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "しゅしょうはこっかいで、中小企業をもっと援助したいと（えんぜつ）した。",
        options: ['縁説', '援説', '延説', '演説'],
        correct_option: '演説',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで（往復）するには自転車が便利だが、信号のない所で横断すると危険だ。",
        options: ['おおふく', 'おうふく', 'おふく', 'おうふう'],
        correct_option: 'おうふく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで往復するには自転車が（便利）だが、信号のない所で横断すると危険だ。",
        options: ['べんり', 'べり', 'べんりい', 'へんり'],
        correct_option: 'べんり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで往復するには自転車が便利だが、(信号)のない所で横断すると危険だ",
        options: ['しんこう', 'しんごう', 'しんこ', 'しんご'],
        correct_option: 'しんごう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで往復するには自転車が便利だが、信号のない所で（横断）すると危険だ。",
        options: ['おだん', 'おおだん', 'おたん', 'おうだん'],
        correct_option: 'おうだん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新しいトンネルが作られ、（海岸）沿いの道路がようやく開通した。",
        options: ['かいきし', 'かいかん', 'うみきし', 'かいがん'],
        correct_option: 'かいがん',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "新しい携帯電話は()方法がよくわからない。",
        options: ['操作', '自動', '設備', '性能'],
        correct_option: '操作',
    },
    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "傘を持っていないので、雨が()うちに帰ろう。",
        options: ['降る', '降らない', '降った', '降らなかった'],
        correct_option: '降らない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "高価なものだったので、商品の説明をよく読んだ()、購入しました。",
        options: ['あまり', '上で', 'こそ', '次第'],
        correct_option: '上で',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくの（かいせい）案には、はんたいする人が多く、あらためてかいぎをひらくことにした。",
        options: ['会正', '開正', '解正', '改正'],
        correct_option: '改正',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくのかいせい案には、（はんたい）する人が多く、あらためてかいぎをひらくことにした。",
        options: ['反台', '判体', '反対', '判対'],
        correct_option: '反対',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくのかいせい案には、はんたいする人が多く、(あらためて)かいぎをひらくことにした。",
        options: ['新めて', '改ためて', '新ためて', '改めて'],
        correct_option: '改めて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくのかいせい案には、はんたいする人が多く、あらためて(かいぎ)をひらくことにした。",
        options: ['会義', '会儀', '回議', '会議'],
        correct_option: '会議',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくのかいせい案には、はんたいする人が多く、あらためてかいぎを(ひらく)ことにした。",
        options: ['広く', '閉く', '開く', '問く'],
        correct_option: '開く',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（製品）の管理には十分に気を配り、完成してから必ず検査しています。",
        options: ['せえひん', 'せいひん', 'せいびん', 'せえびん'],
        correct_option: 'せいひん',
    },
    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "工事の音で、()ところを起こされた。",
        options: ['寝ている', '寝られない', '寝そうになる', '寝る'],
        correct_option: '寝ている',
    },
    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "仕事に集中()最中に話しかけられると、イライラする。",
        options: ['する', 'したい', 'しながら', 'している'],
        correct_option: 'している',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女を一目見た()、好きになった。",
        options: ['時間', '瞬間', '一時', '一瞬'],
        correct_option: '瞬間',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そんなにお菓子ばかり食べていたら、ダイエットが成功する()。",
        options: ['ようがない', 'わけがない', 'わけにはいかない', 'にすぎない'],
        correct_option: 'わけがない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "商品を(ね)引きするようにもとめられた。",
        options: ['慎', '槙', '値', '植'],
        correct_option: '値',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "商品をね引きするように(もとめ)られた。",
        options: ['求め', '知め', '認め', '元め'],
        correct_option: '求め',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その場所は(きけん)だから行くべきではないとけいこくされた。",
        options: ['夸検', '夸険', '危検', '危険'],
        correct_option: '危険',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その場所はきけんだから行くべきではないと(けいこく)された。",
        options: ['敬告', '警告', '敬刻', '警刻'],
        correct_option: '警告',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(はずかしい)ことに、ふたごの姉妹の名前を間違えて呼んでしまった。",
        options: ['耽ずかしい', '恥ずかしい', '聡ずかしい', '耶ずかしい'],
        correct_option: '恥ずかしい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "はずかしいことに、(ふたご)の姉妹の名前を間違えて呼んでしまった。",
        options: ['再互', '双互', '再子', '双子'],
        correct_option: '双子',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "作品が完成したら、()を書いておいてください。",
        options: ['日中', '日時', '当時', '年中'],
        correct_option: '日時',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "新しいPCを買ったので、()使ってみました。",
        options: ['同時', '一瞬', '途端', '早速'],
        correct_option: '早速',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "女の弟は、誠実で真面目な()です。",
        options: ['好青年', '高青年', '良青年', '優青年'],
        correct_option: '好青年',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()、明日のイベントは台風で中止になりそうです。",
        options: ['残念なことに', '残念とともに', '残念なところ', '残念どころか'],
        correct_option: '残念なことに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この企業では、さまざまな(もよおし)を行っている。",
        options: ['携し', '催し', '推し', '権し'],
        correct_option: '催し',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "銀行に行って、お札を(こうか)に替えた",
        options: ['硬貨', '固貨', '硬価', '固価'],
        correct_option: '硬貨',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "1わが社の商品はここで(せいぞう)されている。",
        options: ['製増', '制増', '制造', '製造'],
        correct_option: '製造',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この黒い(種)からどんな花がさくのだろうか。",
        options: ['だね', 'たね', 'じゅ', 'しゅう'],
        correct_option: 'たね',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は、ごみの(しゅうしゅう)日ですか。",
        options: ['拾集', '修集', '取集', '収集'],
        correct_option: '収集',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このカメラはデザインも性能も(すぐれて)いる。",
        options: ['超れて', '恵れて', '秀れて', '優れて'],
        correct_option: '優れて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この仕事は給料はいいが、朝から晩まで()なので人気がない。",
        options: ['重労働', '悪労働', '大労働', '高労働'],
        correct_option: '重労働',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "こんな夜中に電話をかけてくるなんて、彼は本当に()な人だ。",
        options: ['未常識', '不常識', '非常識', '無常識'],
        correct_option: '非常識',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この電車はいつも()なので疲れてしまう。",
        options: ['最満員', '大満員', '多満員', '超満員'],
        correct_option: '超満員',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "貯金はたくさんある()、仕事が忙しすぎて使う時間が全くない。",
        options: ['ばかりか', 'ものなら', 'せいで', 'ものの'],
        correct_option: 'ものの',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "強盗事件の(犯人)がつかまった。",
        options: ['はんにん', 'はにん', 'はんいん', 'ほんにん'],
        correct_option: 'はんにん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は、毎日(国境)を越えて通勤している。",
        options: ['こきょう', 'こっきょう', 'こきゅう', 'こっきゅう'],
        correct_option: 'こっきょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(汗)をかいたので、後でシャワーを浴びようと思う。",
        options: ['あせ', 'ほし', 'しる', 'みき'],
        correct_option: 'あせ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(健康)な人でも、ストレスで胃が痛くなることもある。",
        options: ['けんこ', 'こんこ', 'けんこう', 'こんこう'],
        correct_option: 'けんこう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "健康な人でも、ストレスで(胃)が痛くなることもある。",
        options: ['ひ', 'ふ', 'い', 'う'],
        correct_option: 'い',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここでは、(熱帯)の植物をたくさん見ることができます。",
        options: ['ねってい', 'ねってい', 'ねったい', 'ねつたい'],
        correct_option: 'ねったい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この映画は()なのに、世界中で大ヒットした。",
        options: ['低予算', '安予算', '悪予算', '小予算'],
        correct_option: '低予算',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "作者が亡くなったので、この作品は()のままだ。",
        options: ['未完成', '非完成', '無完成', '完成'],
        correct_option: '未完成',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "警察はその事件に()の人間を捕まえてしまった。",
        options: ['非関係', '無関係', '未関係', '不関係'],
        correct_option: '無関係',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このコート、3万円もした()、薄くて寒い。",
        options: ['のみならず', 'ながら', 'にしては', 'ままに'],
        correct_option: 'にしては',
    },



]
export const ListDataLesson05 = [
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あそこに「（禁煙）」と書いてあるので、タバコを吸ってはいけません。",
        options: ['きんべん', 'きんでん', 'きんよん', 'きんえん'],
        correct_option: 'きんえん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(迷子)を捜しています。",
        options: ['めんし', 'めいじ', 'まいご', 'まよい'],
        correct_option: 'まいご',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "赤信号なのに渡ろうとしている(児童)を注意した。",
        options: ['ちどう', 'じどう', 'ちとう', 'にどう'],
        correct_option: 'じどう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今のままでは地球の(温暖)化はさらに深刻になるだろう。",
        options: ['おんえん', 'おんだん', 'おんゆう', 'おんよう'],
        correct_option: 'おんだん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今のままでは地球の温暖化はさらに（深刻)になるだろう。",
        options: ['たんかく', 'たんこく', 'しんかく', 'しんこく'],
        correct_option: 'しんこく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この(論文)は貿易について書かれている。",
        options: ['ろんぶん', 'りんぶん', 'ろんもん', 'りんもん'],
        correct_option: 'ろんぶん',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "一人では食べられない()たくさん食料品を買いこんだ。",
        options: ['ものだから', 'くらい', 'ほどには', 'ように'],
        correct_option: 'くらい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "私の母は()でたくさんの料理を作ることができる。",
        options: ['短時間', '少時間', '小時間', '早時間'],
        correct_option: '短時間',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "社長の()部長が国際会議に出席した。",
        options: ['ように', 'とおりに', 'かわりに', 'おかげで'],
        correct_option: 'かわりに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台風の勢いが強かったので、大きな(被害)が出た。",
        options: ['そんがい', 'ひがい', 'そんかい', 'ひかい'],
        correct_option: 'ひがい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "朝から仕事が忙しくて昼食()だったので、おなかがすきました。",
        options: ['抜き', '末', 'こそ', '向き'],
        correct_option: '抜き',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(昔)から使っている万年筆をなくしてしまった。",
        options: ['まえ', 'むかし', 'うしろ', 'あいだ'],
        correct_option: 'むかし',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "昔から使っている(万年筆)をなくしてしまった。",
        options: ['まんねんひつ', 'まんねんぴつ', 'ばんねんひつ', 'ぱんねんぴつ'],
        correct_option: 'まんねんひつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "政府は、経済対策として1(兆)円の予算を組んだ。",
        options: ['まん', 'おく', 'ちょう', 'けい'],
        correct_option: 'ちょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "政府は、経済対策として1兆円の(予算)を組んだ。",
        options: ['よざん', 'よさん', 'あんざん', 'あんさん'],
        correct_option: 'よさん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "だまされて(損)をするのではないかと疑っている。",
        options: ['いん', 'けん', 'そん', 'ふん'],
        correct_option: 'そん',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "試合に負けて()。",
        options: ['めんどうくさい', 'なつかしい', 'くやしい', 'くわしい'],
        correct_option: 'くやしい',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この曲を聞くと()気持ちになる。",
        options: ['めんどうくさい', 'やむを得ない', '仕方がない', 'なつかしい'],
        correct_option: 'なつかしい',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ずっと()いた歌手のコンサートのチケットが手に入った。",
        options: ['あわてて', 'あきらめて', 'あこがれて', 'あせって'],
        correct_option: 'あこがれて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私が彼に余計なことを()ばかりに、彼を怒らせてしまったんです。",
        options: ['言わず', '言おう', '言った', '言う'],
        correct_option: '言った',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（猫）の背中は丸い。",
        options: ['ねこ', 'さる', 'いぬ', 'ぶた'],
        correct_option: 'ねこ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "猫の（背中）は丸い。",
        options: ['けいなか', 'ぜなか', 'せちゅう', 'せなか'],
        correct_option: 'せなか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（優勝）したチームには素敵な賞品が与えられた。",
        options: ['ゆうしょう', 'ゆしょう', 'ゆうじょう', 'ゆじょう'],
        correct_option: 'ゆうしょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "住所変更の場合は（旧）住所も書くこと。",
        options: ['しん', 'こ', 'み', 'きゅう'],
        correct_option: 'きゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この問題は（簡単）だから、すぐ解ける。",
        options: ['かんだん', 'かんたん', 'かたん', 'かだん'],
        correct_option: 'かんたん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "仕事を始めて２年。やっと(収入)が支出より多くなった。",
        options: ['しゅうにゅう', 'しゅうにゅ', 'しゅにゅう', 'しょにゅう'],
        correct_option: 'しゅうにゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "アパートでは、他の住人への(配慮)が必要だ。",
        options: ['注意', 'あいさつ', '贈り物', '気遣い'],
        correct_option: '気遣い',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "近所の住人が、いつも他の住人と(もめて)いる。",
        options: ['おしゃべりして', 'トラブルになって', '遊んで', '付き合って'],
        correct_option: 'トラブルになって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "有名な俳優が結婚して、花嫁と一緒に(コメント)した。",
        options: ['話し合った', '発言した', '冗談を言った', '歌を歌った'],
        correct_option: '発言した',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その問題()めぐって、意見が二つに分かれている。",
        options: ['は', 'に', 'を', 'で'],
        correct_option: 'を',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "住所（変更）の場合は旧住所も書くこと。",
        options: ['へんこん', 'へんこう', 'へんごう', 'へんごん'],
        correct_option: 'へんこう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここに（宝石）が埋められているという。",
        options: ['ほういし', 'たからいし', 'ほうせき', 'たからせき'],
        correct_option: 'ほうせき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（病人）は安静にして寝ていたので、すっかりよくなった。",
        options: ['びょうじん', 'びょういん', 'びょうにん', 'びょうしん'],
        correct_option: 'びょうにん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "病人は（安静）にして寝ていたので、すっかりよくなった。",
        options: ['あいせい', 'あんぜん', 'あんぜい', 'あんせい'],
        correct_option: 'あんせい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この国は(豊富)なしげんに恵まれている。",
        options: ['ほうふく', 'ゆよく', 'ゆうふく', 'ほうふ'],
        correct_option: 'ほうふ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この商品は、会員の方には１時から、(一般)の方には３時から販売します。",
        options: ['いっばん', 'いっぱん', 'いちはん', 'いちばん'],
        correct_option: 'いっぱん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この商品は、会員の方には１時から、一般の方には３時から（販売）します。",
        options: ['はんうり', 'はんぱい', 'はばい', 'はんばい'],
        correct_option: 'はんばい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "イベントに参加希望の方は、(あらかじめ)ご連絡ください。",
        options: ['必ず', '前もって', 'もう一度', 'まとめて'],
        correct_option: '前もって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "弟は昨日から(そわそわしている)。何かあるのだろうか。",
        options: ['具合が悪そうだ', '落ち着かない', 'うれしそうだ', '元気がない'],
        correct_option: '落ち着かない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この線に()一列に並んでください。",
        options: ['わたって', 'ともなって', 'そって', 'もとづいて'],
        correct_option: 'そって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "しかい者が出席者の名前を一人ずつ(しょうかい)した。",
        options: ['沼界', '昭階', '紹介', '照皆'],
        correct_option: '紹介',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この果物には(どくとく)のかおりがある。",
        options: ['得督', '得徳', '独特', '独待'],
        correct_option: '独特',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この果物にはどくとくの(かおり)がある。",
        options: ['香おり', '香り', '臭おり', '臭り'],
        correct_option: '香り',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(ちょきん)したお金で彼女にこうかなネックレスを買ってあげようと思う。",
        options: ['購金', '賑金', '貼金', '貯金'],
        correct_option: '貯金',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ちょきんしたお金で彼女に(こうか)なネックレスを買ってあげようと思う。",
        options: ['高価', '香価', '高値', '香値'],
        correct_option: '高価',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "交通(事故)は年々増加している。",
        options: ['じこう', 'じっこう', 'じこ', 'じご'],
        correct_option: 'じこ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あんなに(厚かましい)やつは他にいない。",
        options: ['心の優しい', '欲張りな', '体が大きい', '図々しい'],
        correct_option: '図々しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この寒さだと(おそらく)明日は雪が降るだろう。",
        options: ['たぶん', '絶対に', '次第に', 'たしかに'],
        correct_option: 'たぶん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "（やむをえない）事情で大学をやめることになった。",
        options: ['くやしい', 'はずかしい', 'しかたがない', 'もったいない'],
        correct_option: 'しかたがない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そのやり方では失敗し()からやめたほうがいい。",
        options: ['かねる', 'かねない', 'がたい', 'がたくない'],
        correct_option: 'かねない',
    },



]
export const ListDataLesson06 = [

    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この携帯電話は(操作)しにくい。",
        options: ['そうさ', 'そうさく', 'しょうさ', 'しょうさく'],
        correct_option: 'そうさ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この部屋は(湿気)が多い。",
        options: ['しつき', 'しっき', 'しつけ', 'しっけ'],
        correct_option: 'しっけ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この薬は食後すぐに飲まなければ(こうか)がない。",
        options: ['効果', '効菓', '郊果', '郊菓'],
        correct_option: '効果',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "いつか自分の本を(しゅっぱん)したい。",
        options: ['出板', '出版', '出阪', '出販'],
        correct_option: '出版',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "昨年度の調査結果が(こうひょう)された。",
        options: ['公表', '広表', '公票', '広票'],
        correct_option: '公表',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "海外へ行って(貴重)な経験ができた。",
        options: ['きおも', 'じゅう', 'きじょう', 'きちょう'],
        correct_option: 'きちょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "A国とB国の国境は(あいまいだ)。",
        options: ['あきらかだ', '問題だ', 'ゆるい', 'はっきりしない'],
        correct_option: 'はっきりしない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "月には(豊富な)資源があるといわれている。",
        options: ['からっぽな', 'ゆたかな', 'みにくい', 'まずしい'],
        correct_option: 'ゆたかな',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は少しのことではおどろかず、いつも(冷静)だ。",
        options: ['元気がない', '活気がない', '落ち着いている', '落ち込んでいる'],
        correct_option: '落ち着いている',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は体力にも技術にも優れている。しかし、練習しないと失敗しない()。",
        options: ['ともかぎらない', 'どころではない', 'よりほかはない', 'わけにはいかない'],
        correct_option: 'ともかぎらない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "男女(平等)に仕事の機会があたえられる。",
        options: ['びょうどう', 'へいとう', 'ひょうとう', 'べいどう'],
        correct_option: 'びょうどう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(迷子)のお知らせをいたします。",
        options: ['めいし', 'めいご', 'まいご', 'まいこ'],
        correct_option: 'まいご',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "関係者(かくい)に、サーバー停止のお知らせです。",
        options: ['客位', '各位', '名位', '角位'],
        correct_option: '各位',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "アンケートにご(きょうりょく)をお願いします。",
        options: ['共力', '強力', '協力', '助力'],
        correct_option: '協力',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "このカードの(ゆうこう)期限は1年です。",
        options: ['発行', '流行', '用効', '有効'],
        correct_option: '有効',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分は間違っていない、と彼は(主張)した。",
        options: ['ちゅしょう', 'しゅっちょう', 'じゅちょう', 'しゅちょう'],
        correct_option: 'しゅちょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "高橋さんはとても(愉快な)人だ。",
        options: ['面白い', 'おしゃれな', '親切な', 'かわいい'],
        correct_option: '面白い',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "それは確かに(やむをえない)ことだと思う。",
        options: ['もったいない', 'なさけない', 'つまらない', 'しかたない'],
        correct_option: 'しかたない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "少し(息抜きをした)ほうがいいよ。",
        options: ['待った', '急いだ', '休んだ', '働いた'],
        correct_option: '休んだ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "コマーシャルも打っていないのに、売り上げが()だろう。",
        options: ['なかなか増えない', '増えることはない', '増えないわけがない', '増えざるをえない'],
        correct_option: '増えることはない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供らしく(素直)に育ってほしい。",
        options: ['そじき', 'そなお', 'そっちょく', 'すなお'],
        correct_option: 'すなお',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "スピーチで漢字を読み間違えて(恥)をかいた。",
        options: ['あせ', 'いびき', 'はじ', 'あぐら'],
        correct_option: 'はじ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "国によって文化や(しゅうかん)は異なる。",
        options: ['週間', '習慣', '主観', '週刊'],
        correct_option: '習慣',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "(うちあわせ)は2時からです。",
        options: ['打ち合わせ', '待ち合わせ', '持ち合わせ', '落ち合わせ'],
        correct_option: '打ち合わせ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "明日は(さいじつ)でお休みだ。",
        options: ['祝日', '察日', '際日', '祭日'],
        correct_option: '祭日',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "こちらに勤務先と(ぶしょ)名をお書きください。",
        options: ['部暑', '部所', '部署', '部諸'],
        correct_option: '部署',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人のお母さんはいつも(ほがらか)です。",
        options: ['おとなしい', 'まじめ', 'りっぱ', 'あかるい'],
        correct_option: 'あかるい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんは長い間()窓の外を見ていた。",
        options: ['ぼんやり', 'ふんわり', 'うっすら', 'しっとり'],
        correct_option: 'ぼんやり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "経済だけでなく、法律にも詳しいのが彼の()だ。",
        options: ['励み', '強み', '高み', '重み'],
        correct_option: '強み',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "こうなったからには、何が何でも()。",
        options: ['勝ったところだ', '勝ってしまった', '勝たなくては', '勝てるだろうか'],
        correct_option: '勝たなくては',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "日本のお土産に(浴衣)はいかがですか。",
        options: ['ゆかた', 'せんす', 'うちわ', 'ゆのみ'],
        correct_option: 'ゆかた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(物置)に眠っている不用品を回収いたします。	",
        options: ['そうこ', 'もつおき', 'ぶっち', 'ものおき'],
        correct_option: 'ものおき',
    },
    {
        introduction: '()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい',
        question: "木の（実）を拾い集める。",
        options: ['み', 'は', 'こ', 'ね'],
        correct_option: 'み',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(悩み)を相談する人がいない。",
        options: ['なやみ', 'むやみ', 'のぞみ', 'ねたみ	'],
        correct_option: 'なやみ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "台風が日本に(せっきん)している。",
        options: ['最近', '接近', '間近', '遠近'],
        correct_option: '接近',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "彼女は北海道(しゅっしん)です。",
        options: ['中身', '自身', '白身', '出身'],
        correct_option: '出身',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "来週は天気が(回復する)そうだ。",
        options: ['あまり変わらない', '変わりやすい', 'よくなる', '悪くなる'],
        correct_option: 'よくなる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このイベントは予想以上に(コスト)がかかりそうだ。",
        options: ['業績', '手間', '費用', '人材'],
        correct_option: '費用',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この化粧品サンプルは、(無料だ)そうだ。",
        options: ['無名の会社', 'サイズが同じ', 'ただでもらえる', '誰でも使える'],
        correct_option: 'ただでもらえる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "６月に()気温は上がる一方だ。",
        options: ['なってから', 'なったきり', 'なったうえ', 'ならなくて'],
        correct_option: 'なってから',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "私のふるさとは自然が(ゆたか)です。",
        options: ['富か', '豊か', '財か', '泉か'],
        correct_option: '豊か',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "手がすべって、お(さら)を割ってしまった。",
        options: ['器', '皿', '甘', '宝'],
        correct_option: '皿',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "今日は牛肉がお買い(どく)です。",
        options: ['説', '.特', '得', '読'],
        correct_option: '得',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "日本でいちばん大きな(みずうみ)はどこにありますか。",
        options: ['湖', '谷', '湾', '岸'],
        correct_option: '湖',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "位の選手には賞金が(おくられ)ます。",
        options: ['募られ', '遅られ', '層られ', '贈られ'],
        correct_option: '贈られ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(宇宙)旅行が夢ではなくなった。",
        options: ['ゆちょう', 'うちょう', 'ふちゅう', 'うちゅう'],
        correct_option: 'うちゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日はとても(ついていた)。",
        options: ['気分が悪かった', '運が悪かった', '気分がよかった', '運がよかった'],
        correct_option: '運がよかった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私は(つねに)言葉遣いに気をつけている。",
        options: ['当然', 'いつも', '特に', 'できるだけ'],
        correct_option: 'いつも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんは(単なる)友人です。",
        options: ['大切な', '一生の', 'ただの', '唯一の'],
        correct_option: 'ただの',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "Ｑさんの辞職には一人として()。",
        options: ['反対した', '賛成するだろう', '賛成している', '反対しなかった'],
        correct_option: '反対しなかった',
    },




]
export const ListDataLesson07 = [
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼の意見が正しいと(判断)した。",
        options: ['はたん', 'はだん', 'はんたん', 'はんだん'],
        correct_option: 'はんだん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "道路(ひょうしき)は国によって違う。",
        options: ['表式', '表識', '標式', '標識'],
        correct_option: '標識',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "友人の(てきせつ)なアドバイスのおかげでうまくいった。",
        options: ['的切', '的説', '適切', '適説'],
        correct_option: '適切',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "質問に対する彼女の答えは(ようい)に想像できる。",
        options: ['容意', '容易', '要意', '要易'],
        correct_option: '容易',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "同点のため、試合は30分(延長)されることになった。",
        options: ['のちょう', 'のんちょう', 'えちょう', 'えんちょう'],
        correct_option: 'えんちょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "山本課長は、みんなのお(姉)さんのような存在だ。",
        options: ['あね', 'ねえ', 'ねい', 'あに'],
        correct_option: 'ねえ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この作業は(慎重)にやってください。",
        options: ['急いで', '絶対忘れずに', '静かに', '十分注意して'],
        correct_option: '十分注意して',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "シャツが(ちぢん)でしまった。",
        options: ['小さくなって', '古くなって', '汚れて', '破れて'],
        correct_option: '小さくなって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "宿題のレポートは(ほぼ)終わった。",
        options: ['すべて', 'すぐに	', 'だいたい', 'やっと'],
        correct_option: 'だいたい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "犯人は、銀行員から現金を()。",
        options: ['すわった', 'いわった', 'うばった', 'いばった'],
        correct_option: 'うばった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あさっては建国記念日という(祝日)だ。",
        options: ['しゅうじつ', 'しゅくじつ', 'しゅうにち', 'しゅくにち'],
        correct_option: 'しゅくじつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "健康で元気な高齢者が増え、高齢者向けの海外旅行の市場が(かくだい)している。",
        options: ['効大', '郊大', '拡大', '広大'],
        correct_option: '拡大',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "これは洗剤です。子供が(あやまって)飲んでしまった場合は、すぐに病院に連れて行ってください。",
        options: ['詰って', '謝って', '許って', '誤って'],
        correct_option: '誤って',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この選手は、毎年(せいせき)を伸ばしている。",
        options: ['成積', '成績', '生積', '生績'],
        correct_option: '成績',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "社長が代わると、役員も(交代)することが多い。",
        options: ['かだい', 'かたい', 'こうだい', 'こうたい'],
        correct_option: 'こうたい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この写真は、(多少)修正を加えております。",
        options: ['たしょう', 'だしょう', 'おおしょう', 'おうしょう'],
        correct_option: 'たしょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今さら(わびられ)ても、遅すぎる。",
        options: ['許可をくれる', 'ほめられる', '叱られる', '謝られる'],
        correct_option: '謝られる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(精一杯)やれば、きっと成功できる。",
        options: ['無理をする', 'たくさん食べる', '制限時間に', '一生懸命'],
        correct_option: '一生懸命',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "初めに(アプローチした)のは、彼女のほうだそうだ。",
        options: ['出世した', 'あきらめた', '近づいた', 'おこった'],
        correct_option: '近づいた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「注文の件はどうなってますか？」「わたくしには、わかり()。",
        options: ['すぎます', 'できます', 'かねます', 'あげます'],
        correct_option: 'かねます',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(一般)の方は一人1000円です。",
        options: ['いちばん', 'いっばん', 'いちはん', 'いっぱん'],
        correct_option: 'いっぱん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この鳥は(羽)が大きい。",
        options: ['はな', 'あたま', 'はね', 'つの'],
        correct_option: 'はね',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "体重と身長を(そくてい)した。",
        options: ['測定', '側定', '測足', '側足'],
        correct_option: '測定',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "私は家族とよく(おんせん)に行きます。",
        options: ['浴線', '浴泉', '温線', '温泉'],
        correct_option: '温泉',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この時間は通学中の(児童)が多い。",
        options: ['しとう', 'じとう', 'じどう', 'しどう'],
        correct_option: 'じどう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は教授の(助手)をしている。",
        options: ['じょうて', 'じょしゅ', 'じょしゅう', 'じょうしゅう'],
        correct_option: 'じょしゅ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この(ブーム)は長くは続かないだろう。",
        options: ['効果', '状態', '流行', '緊張'],
        correct_option: '流行',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この新聞記事には、(ところどころ)わからない言葉がある。",
        options: ['ぜんぜん', 'あちこち', 'それほど', 'いよいよ'],
        correct_option: 'あちこち',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "デパートで小学校の同級生に(ばったり)会った。",
        options: ['偶然', '自然に', '都合よく', '久しぶりに'],
        correct_option: '偶然',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私に()、心理学は科学ではない。",
        options: ['言うならば', '言われたら', '言わせれば', '言うかぎり'],
        correct_option: '言わせれば',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この天気で登山は(可能)でしょうか。",
        options: ['かの', 'くのん', 'きのう', 'かのう'],
        correct_option: 'かのう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この(印)は取り消しを表しています。",
        options: ['はんこ', 'しるし', 'おもて', 'いんさつ'],
        correct_option: 'しるし',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "部屋の(中央)にテーブルがあります。",
        options: ['ちゅうおう', 'ちゅうしん', 'ちゅうえい', 'まんなか'],
        correct_option: 'ちゅうおう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "印刷してから、(拡大)コピーしてください。",
        options: ['かくだい', 'こうだい', 'とくだい', 'そうだい'],
        correct_option: 'かくだい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "文字を選択して(変換)する。",
        options: ['へんしゅう', 'へんこう', 'へんさい', 'へんかん'],
        correct_option: 'へんかん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この時期は(湿度)が高い。",
        options: ['ちつど', 'しつど', 'ひつど', 'いつど'],
        correct_option: 'しつど',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日はとても(あわただしい)一日だった。",
        options: ['忙しい', 'ひまな', '落ち着いた', '思いどおりにならない'],
        correct_option: '忙しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼はあの会社に入ることを(ためらって)いるようだ。",
        options: ['決めて', '喜んで', '迷って', '不満に思って'],
        correct_option: '迷って',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "時計を見たら、(とっくに)約束の時間を過ぎていた。",
        options: ['少し前に', 'たったいま', 'だいぶ前に', '知らないうちに'],
        correct_option: 'だいぶ前に',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子どものとき、サッカー選手に()。",
        options: ['あこがれだ', 'ふさがった', 'しぼった', 'よこぎった'],
        correct_option: 'あこがれだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "受験の(許可)が出た。",
        options: ['けっか', 'きょか', 'ごうか', 'しちょか'],
        correct_option: 'きょか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今夜は(吹雪)になりそうです。",
        options: ['ふぶき', 'しぶき', 'はつゆき', 'なだれ	'],
        correct_option: 'ふぶき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "手術で(ゆけつ)が必要となる場合があります。",
        options: ['輸血', '輸皿', '輪血', '輪Ⅲ'],
        correct_option: '輸血',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "結果よりも(かてい)のほうが大切だということもある。",
        options: ['仮定', '家庭', '課程', '過程'],
        correct_option: '過程',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "第一(しぼう)の大学に合格してうれしい。",
        options: ['脂肪', '志望', '死亡', '子房'],
        correct_option: '志望',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "花の(たね)をまく。",
        options: ['竹', '根', '灰', '種'],
        correct_option: '種',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "お客さんが多かったので、(はりきって)働いた。",
        options: ['緊張して', '疲れるほど', 'とても忙しく', 'やる気をもって'],
        correct_option: 'やる気をもって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(明け方)、母から電話があった。",
        options: ['夕方', '朝早く', '午前中', '夜遅く'],
        correct_option: '朝早く',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "パーティーにそんな服で行くのは(みっともない)よ。",
        options: ['わるい', 'きたない', 'はずかしい', 'かわいそうだ'],
        correct_option: 'はずかしい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そういうことなら、()わけにはいかない。",
        options: ['やらずに', 'やらない', 'やろう', 'やって'],
        correct_option: 'やらない',
    },


]
export const ListDataLesson08 = [


    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(環境)問題について考える。",
        options: ['けんきょう', 'かんきょう', 'かんきゅう', 'けんきゅう'],
        correct_option: 'かんきょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "会社の信頼を回復するよう(つとめる)。",
        options: ['務める', '勤める', '努める', '怒める'],
        correct_option: '努める',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "日本チームは決勝で(やぶれた)。",
        options: ['敗れた', '破れた', '折れた', '倒れた'],
        correct_option: '敗れた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "湯(かげん)はいかがですか。",
        options: ['増減', '加減', '削減', '過減'],
        correct_option: '加減',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "不況のため社員の半数が(かいこ)された。",
        options: ['解子', '解放', '解雇', '解?'],
        correct_option: '解雇',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "奥さんの料理の(うでまえ)はすごいですね。",
        options: ['腕毎', '腕力', '腕米', '腕前'],
        correct_option: '腕前',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼はこの仕事を(引き受ける)と言った。",
        options: ['やる', 'あげる', 'やめる', 'たすける'],
        correct_option: 'やる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(はたして)その考えは正しいのだろうか。",
        options: ['本当に', 'やはり', 'どうして', 'もしかして'],
        correct_option: '本当に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの二人が(手を組めば)、新しい店は成功するだろう。",
        options: ['競争すれば', '協力すれば', '工夫すれば', '相談すれば'],
        correct_option: '協力すれば',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は、イケメン()お金がない。",
        options: ['だから', 'ばかりか', 'どころか', 'ながら'],
        correct_option: 'ながら',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "グループごとに、(わ)になって座ってください。",
        options: ['倫', '輪', '輪', '愉'],
        correct_option: '輪',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "休みの日にクラスの(なかま)と遊びに出かけた。",
        options: ['中問', '中間', '仲問', '仲間'],
        correct_option: '仲間',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "この書類は字が小さいので、(かくだい)コピーしてください。",
        options: ['広大', '拡大', '各大', '格大'],
        correct_option: '拡大',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に最も意味が近いものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "余った(布)で子どものために人形を作った。",
        options: ['きじ', 'めん', 'ぬの', 'わた'],
        correct_option: 'ぬの',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に最も意味が近いものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "教育を受けられない子どもたちのために(寄付)をした。",
        options: ['きふ', 'きぶ', 'ぎふ', 'ぎぶ'],
        correct_option: 'きふ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "少しでも(ぎもん)に思ったことは、すぐに調べる。",
        options: ['疑門', '疑問', '議門', '議問'],
        correct_option: '疑問',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(やがて)人間が他の星に住む時代が来るだろう。",
        options: ['たぶん', 'かならず', '時間が経てば', '場合によっては'],
        correct_option: '時間が経てば',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "暗い道の先に(ぼんやりと)光が見えた。",
        options: ['明るい', 'とても小さい', 'ぴかぴかした', 'はっきりしない'],
        correct_option: 'はっきりしない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "古いおもちゃを(コレクション)している。",
        options: ['集めて', '飾って', '捨てて', '直して'],
        correct_option: '集めて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "バイト生募集中。ただし、イケメンに()。",
        options: ['かぎる', 'およぶ', 'いたる', 'すぎる'],
        correct_option: 'かぎる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ばい菌をなくすために、針を(消毒)しておきました。",
        options: ['けしどく', 'きょどく', 'しょどく', 'しょうどく'],
        correct_option: 'しょうどく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "天気(よほう)によると、あしたは雨が降るそうです。",
        options: ['予放', '予想', '余報', '予報'],
        correct_option: '予報',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "アメリカ大陸はコロンブスによって(はっけん)された。",
        options: ['発件', '発券', '発検', '発見'],
        correct_option: '発見',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(ふちゅうい)によって大事故が起こることもある。",
        options: ['非注意', '不注意', '否注意', '無注意'],
        correct_option: '不注意',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "問題は話し合いによって(かいけつ)した方がいい。",
        options: ['快決', '解結', '会決', '解決'],
        correct_option: '解決',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "習慣は国によって(ちがう)。",
        options: ['遺う', '緯う', '偉う', '違う'],
        correct_option: '違う',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "すみませんが、(至急)、書類を送ってください。",
        options: ['急に', 'すぐに', '今にも', 'もうすぐ'],
        correct_option: 'すぐに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "医者の話によると、これは(ただの)風邪ではないようだ。",
        options: ['普通の', '流行の', '治りやすい', '一回だけの'],
        correct_option: '普通の',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "空が(ぱっと)明るくなった。",
        options: ['急に', '少し', 'だんだん', 'ゆっくり'],
        correct_option: '急に',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は彼の話を聞いたら急に泣き()。",
        options: ['はいった', 'いれた', 'だした', 'でた'],
        correct_option: 'だした',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "高校時代の成績は(抜群)だった。",
        options: ['ぬきぐん', 'ばつむら', 'ぬきむら', 'ばつぐん'],
        correct_option: 'ばつぐん',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼はいつも自分の意見を(主張)する。",
        options: ['しゃちょう', 'しゅちょう', 'しゅっちょう', 'しゅうちょう'],
        correct_option: 'しゅちょう',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、年末にお(歳暮)を送ります。",
        options: ['としぐれ', 'さいぼ', 'せいぼ', 'としだま'],
        correct_option: 'せいぼ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "簡単な問題を間違えて、(恥)をかいた。",
        options: ['あせ', 'いびき', 'ち', 'はじ'],
        correct_option: 'はじ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "あちらで切符の(払い戻し)をしてください。",
        options: ['はらいもどし', 'はらしおろし', 'はらいがえし', 'はらいよこし'],
        correct_option: 'はらいもどし',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本は(湿度)が高いですね。",
        options: ['おんど', 'きおん', 'しつど', 'しつと'],
        correct_option: 'しつど',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "昨日から姉が何だか(そわそわしている)。",
        options: ['落ち着いている', '落ち着きがない', '自信を持っている', '自信を失っている'],
        correct_option: '落ち着きがない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この町には(かつて)、大勢の人が住んでいた。",
        options: ['当時', '以前', '後日', '一時'],
        correct_option: '以前',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は結婚式に(ふさわしくない)服を着ている。",
        options: ['不人気な', '不自然な', '負けない', '合わない'],
        correct_option: '合わない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんに話し()としたら、あっちに行ってしまった。",
        options: ['とめよう', 'かけよう', 'きろう', 'かおう'],
        correct_option: 'かけよう',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の国旗の縦・(横)の比率は2：3で、円の直径は縦の長さの５分の３である。",
        options: ['だて', 'ようこ', 'よこ', 'たて'],
        correct_option: 'よこ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の国旗の縦・横の(比率)は2：3で、円の直径は縦の長さの５分の３である。",
        options: ['びり', 'ひり', 'ひりつ', 'びりつ'],
        correct_option: 'ひりつ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の国旗の縦・横の比率は2：3で、円の(直径)は縦の長さの５分の３である。",
        options: ['ちょくけい', 'ちょうけい', '', 'ちょけい'],
        correct_option: 'ちょっけい',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の(国歌)は「君が代」です。君とは天皇のことを指します。",
        options: ['くにか', 'くにうた', 'こっか', 'こくうた'],
        correct_option: 'こっか',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の国歌は「(君)が代」です。君とは天皇のことを指します。",
        options: ['くん', 'ぐん', 'ぎみ', 'きみ'],
        correct_option: 'きみ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の国歌は「君が(代)」です。君とは天皇のことを指します。",
        options: ['よ', 'だい', 'か', 'たい'],
        correct_option: 'よ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女はいつも動きが(にぶい)。",
        options: ['おそい', 'あやしい', 'すばやい', 'うつくしい'],
        correct_option: 'おそい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このレポートは今日中に(しあげて)しまおう。",
        options: ['送って', '確認して', '印刷して', '終わらせて'],
        correct_option: '終わらせて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は仕事中、(しょっちゅう)携帯電話を見ている。",
        options: ['たまに', '何度も', 'ときどき', 'いつまでも'],
        correct_option: '何度も',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "それが本当なら、授業をしている()話ではない。",
        options: ['どころの', 'かぎりの', 'ものなら', 'ばかりか'],
        correct_option: 'どころの',
    },



]
export const ListDataLesson09 = [
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(名刺)には氏名、会社名、役職名、会社の住所と電話番号などが印刷されています。",
        options: ['なさし', 'めいさし', 'めいし', 'みょうし'],
        correct_option: 'めいし',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "名刺には(氏名)、会社名、役職名、会社の住所と電話番号などが印刷されています。",
        options: ['うじな', 'しみょう', 'しめい', 'しな'],
        correct_option: 'しめい',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "名刺には氏名、会社名、(役職)名、会社の住所と電話番号などが印刷されています。",
        options: ['やいしょく', 'やいしき', 'やくそく', 'やくしょく'],
        correct_option: 'やくしょく',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "名刺には氏名、会社名、役職名、会社の(住所)と電話番号などが印刷されています。",
        options: ['じゅしょ', 'じゅうしょう', 'じゅうしょ', 'じゅしょう'],
        correct_option: 'じゅうしょ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "名刺には氏名、会社名、役職名、会社の住所と電話番号などが(印刷)されています。",
        options: ['いいさつ', 'いんしゃつ', 'いいしゃつ', 'いんさつ'],
        correct_option: 'いんさつ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本は世界(有数)の長寿国です。しかし、出生率は年々低下し、高齢化社会になりつつあります。",
        options: ['ゆうしゅう', 'ゆすう', 'ゆうすう', 'ゆうす'],
        correct_option: 'ゆうすう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "父は仕事で(年中)家を留守にしている。",
        options: ['いつも', 'たまに', '一年間', '半年間'],
        correct_option: 'いつも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は何事にも(冷静)に対応する。",
        options: ['冷たく', '丁寧に', 'いじわるに', '落ち着いて'],
        correct_option: '落ち着いて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "約束の時間に遅れてしまって、本当に(すまない)と思っています。",
        options: ['かなしい', 'くやしい', 'だらしない', '申しわけない'],
        correct_option: '申しわけない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "履歴書を書いていたら、字を間違えてしまった。はじめから書き()。",
        options: ['つくそう', 'あけう', 'うめよう', 'なおそう'],
        correct_option: 'なおそう',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ビールより(日本酒)の方が好きなんです。",
        options: ['にほんざけ', 'にっぽんさけ', 'にほんしゅ', 'にっぽんざけ'],
        correct_option: 'にほんしゅ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ビールは(辛口)の方がいいね。",
        options: ['からくち', 'からぐち', 'あまぐち', 'あまくち'],
        correct_option: 'からくち',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "毎晩お酒を(１合)飲みます。",
        options: ['ひとあい', 'ひとごう', 'いっこう', 'いちごう'],
        correct_option: 'いちごう',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "つい飲みすぎて(酔っ払)ってしまった。",
        options: ['よっぱら', 'やっぽら', 'やっぱら', 'よっぺら'],
        correct_option: 'よっぱら',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "これからまた(お便り)します。おげんきで。",
        options: ['おたより', 'おあずかり', 'おまいり', 'おべんり'],
        correct_option: 'おたより',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "親友で優しい(大家)さんにめぐり会えて、本当にラッキーでした。",
        options: ['たいか', 'おおいえ', 'だいか', 'おおや'],
        correct_option: 'おおや',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの時のことは(水に流して)、これから一緒にがんばりましょう。",
        options: ['忘れて', '反省して', '洗い落して', 'みんなに知らせて'],
        correct_option: '忘れて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そのニュースは(たちまち)世界中に広まった。",
        options: ['すぐに', 'ついに', 'だんだん', 'ようやく'],
        correct_option: 'すぐに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼はノートに（せっせと）何かを書いていた。",
        options: ['速く', '熱心に', '上手に', '楽しそうに'],
        correct_option: '熱心に',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "終わったことだから、失敗を()もしょうがない。",
        options: ['わらって', 'くやんで', 'あつめて', 'けして'],
        correct_option: 'くやんで',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の国歌は「君が代」です。君とは天皇のことを(指)します。",
        options: ['さ', 'ゆび', 'いい', 'もう'],
        correct_option: 'さ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(忘年会)は、12月に行われる宴会で、その年の苦労や嫌なことを酒を飲んで忘れてしまう会です。",
        options: ['ほうねんかい', 'ぼうねんかい', 'わんとしかい', 'わすとしかい'],
        correct_option: 'ぼうねんかい',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "忘年会は、12月に(行)われる宴会で、その年の苦労や嫌なことを酒を飲んで忘れてしまう会です。",
        options: ['いな', 'い', 'おこ', 'おこな'],
        correct_option: 'おこな',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "忘年会は、12月に行われる(宴会)で、その年の苦労や嫌なことを酒を飲んで忘れてしまう会です。",
        options: ['えんかい', 'えいかい', 'うんかい', 'のみかい'],
        correct_option: 'えんかい',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "忘年会は、12月に行われる宴会で、その年の(苦労)や嫌なことを酒を飲んで忘れてしまう会です。",
        options: ['くろう', 'くろ', 'くうろう', 'くるろう'],
        correct_option: 'くろう',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "忘年会は、12月に行われる宴会で、その年の苦労や(嫌)なことを酒を飲んで忘れてしまう会です。",
        options: ['きら', 'きらい', 'いやい', 'いや'],
        correct_option: 'いや',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このパソコンは性能が(優れている)。",
        options: ['他より上である', '他と同じようにいい', '他と同じくらいだ', '他と同じように悪い'],
        correct_option: '他より上である',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日は(なるべく)早く帰るよ。",
        options: ['少し', 'いつもより', 'ぜったいに', 'できるだけ'],
        correct_option: 'できるだけ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "先輩に昨晩のことを(おわびした)。",
        options: ['感謝した', '説明した', '謝った', '断った'],
        correct_option: '謝った',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "部下に早く仕事をするように言い()。",
        options: ['かわった', 'あげた', 'つけた', 'よせた'],
        correct_option: 'つけた',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本は世界有数の(長寿国)です。しかし、出生率は年々低下し、高齢化社会になりつつあります。",
        options: ['ちょじゅうくに', 'ちょうじゅこく', 'ちょうじゅくに', 'ちょうじゅうこく'],
        correct_option: 'ちょうじゅこく',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本は世界有数の長寿国です。しかし、(出生率)は年々低下し、高齢化社会になりつつあります。",
        options: ['しゅっしょうりつ', 'しゅっしょうそつ', 'しゅしょうそつ', 'しゅつせいりつ'],
        correct_option: 'しゅっしょうりつ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本は世界有数の長寿国です。しかし、出生率は年々(低下)し、高齢化社会になりつつあります。",
        options: ['ひくか', 'ひくげ', 'ていげ', 'ていか'],
        correct_option: 'ていか',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本は世界有数の長寿国です。しかし、出生率は年々低下し、(高齢化)社会になりつつあります。",
        options: ['これいか', 'こうれいか', 'こうれか', 'こうれけ'],
        correct_option: 'こうれいか',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "金曜日の夜の(居酒屋)はサラリーマンでいっぱいだ。",
        options: ['いざかや', 'いざけや', 'いさけや', 'いさかや'],
        correct_option: 'いざかや',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の国歌は「君が代」です。君とは(天皇)のことを指します。",
        options: ['てんおう', 'てんのう', 'あまこう', 'てんこう'],
        correct_option: 'てんのう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日は(ゆかいな)一日だった。",
        options: ['楽しい', '疲れる', 'にぎやかな', 'のんびりした'],
        correct_option: '楽しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "母は(しきりに)「寒い」と言っていた。",
        options: ['つらそうに', '何度も', 'こっそり', 'ときどき'],
        correct_option: '何度も',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ずっと外にいたので手足が(こごえ)てしまった。",
        options: ['荒れて', 'ぬれて', '冷えて', '汚れて'],
        correct_option: '冷えて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この魚は、長い時間煮てあるので、骨()食べられる。",
        options: ['さき', 'ごと', 'ばかり', 'まわり'],
        correct_option: 'ごと',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(正月)や結婚式などの特別な儀式では、着物を着る人も多い。",
        options: ['しょうがつ', 'せいがつ', 'しょうげつ', 'せいげつ'],
        correct_option: 'しょうがつ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "正月や(結婚式)などの特別な儀式では、着物を着る人も多い。",
        options: ['けこんしき', 'けっこんしき', 'けっこんしぎ', 'けごんしき'],
        correct_option: 'けっこんしき',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "正月や結婚式などの(特別)な儀式では、着物を着る人も多い。",
        options: ['とくべつ', 'とくびつ', 'とうべつ', 'とうびつ'],
        correct_option: 'とくべつ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "正月や結婚式などの特別な(儀式)では、着物を着る人も多い。",
        options: ['きしき', 'ぎしき', 'いしき', 'いしぎ'],
        correct_option: 'ぎしき',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "正月や結婚式などの特別な儀式では、(着物)を着る人も多い。",
        options: ['きもの', 'ちゃくぶつ', 'きるもの', 'きぶつ'],
        correct_option: 'きもの',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の(国旗)の縦・横の比率は2：3で、円の直径は縦の長さの５分の３である。",
        options: ['くにはた', 'こっき', 'くにき', 'こくはた'],
        correct_option: 'こっき',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の国旗の(縦)・横の比率は2：3で、円の直径は縦の長さの５分の３である。",
        options: ['たて', 'だて', 'ようこ', 'よこ'],
        correct_option: 'たて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この会社では、(先端)技術を使った研究が進められている。",
        options: ['進んだ', '尖った', '特別な', '有名な'],
        correct_option: '進んだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "家族旅行にまでついてくるなんて、(ずうずうしい)人ですね。",
        options: ['意欲がある', '親しみやすい', 'することがない', '迷惑を考えない'],
        correct_option: '迷惑を考えない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "日本語の小説を、最初から最後まで一人で読み()。",
        options: ['けった', 'なげた', 'とおった', 'きった'],
        correct_option: 'きった',
    },




]
export const ListDataLesson10 = [
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "食べ物の(このみ)は、人によっていろいろだ。",
        options: ['木の実', '好み', '子の見', '個の味'],
        correct_option: '好み',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "たばこの火の(ふしまつ)による火事が増えている。",
        options: ['不島津', '不始待', '不失末', '不始末'],
        correct_option: '不始末',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "「火事だ！」と(叫ぶ)。",
        options: ['さけぶ', 'よぶ', 'よろこぶ', 'なきさけぶ'],
        correct_option: 'さけぶ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "新聞に(投書)する。",
        options: ['としょ', 'とうしょ', 'とんしょ', 'とうしょう'],
        correct_option: 'とうしょ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "帰りが遅くなったので、タクシーを(拾った)。",
        options: ['ひろった', 'とった', 'あった', 'すった'],
        correct_option: 'ひろった',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "素敵な絵が(掛かって)いますね。",
        options: ['よりかかって', 'いかって', 'かかって', 'でかかって'],
        correct_option: 'かかって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "パーティーのためにたくさんごちそうを(こしらえた)。",
        options: ['作った', '並べた', '配った', '注文した'],
        correct_option: '作った',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "時代とともに社会の(システム)が複雑になってきた。",
        options: ['仕上げ', '仕組み', '組み立て', '積み立て'],
        correct_option: '仕組み',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "急用で行けなくなったので、友人に(ことづけ)を頼んだ。",
        options: ['告白', '申請', '通話', '伝言'],
        correct_option: '伝言',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "兄は動物に優しい()、他人には冷たい態度をとる。",
        options: ['あげく', '一方で', '以上は', 'あまり'],
        correct_option: '一方で',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "資料は(速達)で郵送しましたが、まだ届いていないそうです。",
        options: ['そったつ', 'はやたち', 'そくたつ', 'はやだち'],
        correct_option: 'そくたつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "資料は速達で(郵送)しましたが、まだ届いていないそうです。",
        options: ['ゆうそう', 'ゆうそ', 'ゆそう', 'ゆぞう'],
        correct_option: 'ゆうそう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "あそこの(横断)歩道橋を渡ると、上野駅は右側にあります。",
        options: ['よこだち', 'おうだん', 'よこたち', 'おうたん'],
        correct_option: 'おうだん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "あそこの横断(歩道橋)を渡ると、上野駅は右側にあります。",
        options: ['さんどうきょう', 'ほどうきょう', 'さんどうばし', 'ほどうばし'],
        correct_option: 'ほどうきょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "今年の冬は空気が乾燥しているので、風邪をひきやすいと言われています。",
        options: ['かんそう', 'かんそ', 'ちょうそう', 'ちょうそ'],
        correct_option: 'かんそう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(車輪)が３つしかない自動車は開発中だそうです。",
        options: ['しゃりん', 'しゃろん', 'しゃわ', 'くるまわ'],
        correct_option: 'しゃりん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "実力が(ぐんぐん)ついてきた。",
        options: ['少しずつ', 'しっかりと', '勢いよく', '時間をかけて'],
        correct_option: '勢いよく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は自分の仕事を(こなして)、1時間前に会社を出た。",
        options: ['終わらせて', '途中でやめて', '持って帰って', '他の人に渡して'],
        correct_option: '終わらせて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "インターネットで調べたデータを(プリントアウト)してください。",
        options: ['印刷', '複写', '提出', '保存'],
        correct_option: '印刷',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新しい服を買おうといろいろ見て回った()、結局、何も買わなかった。",
        options: ['つつも', 'ながら', 'にしても', 'あげく'],
        correct_option: 'あげく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "伝統芸能が減っていくにつれて、伝統文化も(失われ)てきている。",
        options: ['なくしわれ', 'うしなわれ', 'わらわれ', 'かわれ'],
        correct_option: 'うしなわれ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "伝統的な文化を(残そう)という活動が、若者を中心に各地で起こってきた。",
        options: ['くずそう', 'いかそう', 'おこそう', 'のこそう'],
        correct_option: 'のこそう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "伝統的な文化を残そうという(活動)が、若者を中心に各地で起こってきた。",
        options: ['かっぱつ', 'うんどう', 'かつやく', 'かつどう'],
        correct_option: 'かつどう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "伝統的な文化を残そうという活動が、(若者)を中心に各地で起こってきた。",
        options: ['わかびと', 'じゃくしゃ', 'わかじゃ', 'わかもの'],
        correct_option: 'わかもの',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の(祭り)やそこで伝えられてきた伝統芸能も、時代とともに行われなくなってきた。",
        options: ['おつり', 'おどり', 'まつり', 'あつり'],
        correct_option: 'まつり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の祭りやそこで(伝え)られてきた伝統芸能も、時代とともに行われなくなってきた。",
        options: ['おしえ', 'うられ', 'かえ', 'つたえ'],
        correct_option: 'つたえ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "これは(素人)の意見だからあまり役に立たないだろう。",
        options: ['興味がない人', '知識がない人', 'やる気がない人', '何も持っていない人'],
        correct_option: '知識がない人',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この子はとても(かしこい)から、将来が楽しみだ。",
        options: ['かわいい', '頭がいい', 'おとなしい', '性格がいい'],
        correct_option: '頭がいい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "まず基本をよく練習してから、次の（ステップ）に進みましょう。",
        options: ['階段', '手段', '段階', '段落'],
        correct_option: '段階',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供のころからの習慣は、なかなか変えられる()。",
        options: ['わけだ', 'わけがある', 'ものだ', 'ものではない'],
        correct_option: 'ものではない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "毎週かならず、この(しゅうかんし)を買っています。",
        options: ['週刊紙', '週刊誌', '週間紙', '週間誌'],
        correct_option: '週刊誌',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(大勢)の人たちが電車を待っていた。",
        options: ['たいせい', 'おおせい', 'おおぜい', 'だいせい'],
        correct_option: 'おおぜい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は先生の忠告を(尊重)した。",
        options: ['けいちょう', 'そんじゅう', 'けいじゅう', 'そんちょう'],
        correct_option: 'そんちょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "説明を(補足)します。",
        options: ['ふそく', 'ふぞく', 'ぼそく', 'ほそく'],
        correct_option: 'ほそく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は重大な犯罪を(犯した)。",
        options: ['おこした', 'ざいした', 'はんした', 'おかした'],
        correct_option: 'おかした',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(環境)問題について話し合いましょう。",
        options: ['けんきょう', 'けんきゅう', 'かんきゅう', 'かんきょう'],
        correct_option: 'かんきょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は私の近くに来て、「静かにしてください」と(ささやいた)。",
        options: ['怒って言った', 'はっきりと言った', '悲しそうに言った', '小さな声で言った'],
        correct_option: '小さな声で言った',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私は旅行が趣味で、海外にも(たびたび)出かけています。",
        options: ['たまに', '何度も', '最近', '近いうちに'],
        correct_option: '何度も',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "年上の人は(うやまう)べきだ。",
        options: ['感動する', '尊敬する', '保護する', '世話をする'],
        correct_option: '尊敬する',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "履歴書は日本語()英語で書いてください。",
        options: ['なお', 'ただし', 'あるいは', '一方'],
        correct_option: 'あるいは',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この土地は(作物)を育てるのには向かない。",
        options: ['さくぶつ', 'さくもつ', 'つくぶつ', 'つくもつ'],
        correct_option: 'さくもつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この仕事の(担当者)は誰ですか。",
        options: ['たんとうしゃ', 'たんとうじゃ', 'たんどうしゃ', 'たんどうじゃ'],
        correct_option: 'たんとうしゃ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この本は何回も読んだので、(あんき)している。",
        options: ['暗記', '暗紀', '案記', '案紀'],
        correct_option: '暗記',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "玄関は(かいほう)禁止です。必ず閉めてください。",
        options: ['開方', '開法', '開放', '開封'],
        correct_option: '開放',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "実験に成功する(かくりつ)はとても低い。",
        options: ['格卒', '格率', '確立', '確率'],
        correct_option: '確率',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "このクラスはみんな熱心で、(活気)がある。",
        options: ['かつき', 'かっき', 'かつぎ', 'かっぎ'],
        correct_option: 'かっき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼に(つい)本当のことを話してしまった。",
        options: ['うっかり', 'すっきり', 'まったく', 'とっくに'],
        correct_option: 'うっかり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "部屋を片付けていらないものを捨てようと思い()、なかなかできない。",
        options: ['たところ', 'たび', 'ついでに', 'つつも'],
        correct_option: 'つつも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "レポートに必要な本を図書館で(検索した)。",
        options: ['読んだ', '借りた', '探した', '見つけた'],
        correct_option: '探した',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この居酒屋は17時まではビールが半額だ。()、飲み物を1杯サービスしてくれる。",
        options: ['そこで', 'それとも', 'そのうえ', 'それでも'],
        correct_option: 'そのうえ',
    },




]
export const ListDataLesson11 = [


    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "警察は隣の家の男が(あやしい)と考えた。",
        options: ['疑しい', '怪しい', '危しい', '変しい'],
        correct_option: '怪しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "見上げると、夜空には(無数)の星があった。",
        options: ['むかず', 'むすう', 'ぶかず', 'ぶすう'],
        correct_option: 'むすう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この動物は(鋭い)爪を持っているので、気をつけてください。",
        options: ['くどい', 'ずるい', 'あやうい', 'するどい'],
        correct_option: 'するどい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ゴミはきちんと分別して捨てましょう。",
        options: ['ふべつ', 'ぶべつ', 'ふんべつ', 'ぶんべつ'],
        correct_option: 'ぶんべつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "このお酒は(かおり)が強い。",
        options: ['香り', '臭り', '匂り', '芳り'],
        correct_option: '香り',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "余った材料は、(れいとう)しておいてください。",
        options: ['冷凍', '冷棟', '冷蔵', '冷臓'],
        correct_option: '冷凍',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "両親の家を(リフォームする)ことにした。",
        options: ['作り直す', '取り壊す', '買いかえる', '取りかえる'],
        correct_option: '作り直す',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "外の様子を見ると、どうも風が(おさまった)ようだ。",
        options: ['吹いた', 'やんだ', '出てきた', '強くなった'],
        correct_option: 'やんだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "過去のことをいつまでも（くよくよする）な",
        options: ['悩む', '悲しむ', '自慢する', '懐かしがる'],
        correct_option: '郷里',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅に子供を迎えに行く()、コンビニに寄った。",
        options: ['うえに', 'ままに', 'ついでに', 'ばかりに'],
        correct_option: 'ついでに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の祭りやそこで伝えられてきた(伝統芸能)も、時代とともに行われなくなってきた。",
        options: ['でんきげいのう', 'でんろうげいのう', 'でんとうげいのう', 'でんとうのう'],
        correct_option: 'でんとうげいのう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の祭りやそこで伝えられてきた伝統芸能も、(時代)とともに行われなくなってきた。",
        options: ['ときだい', 'しだい', 'じだい', 'じき'],
        correct_option: 'じだい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の祭りやそこで伝えられてきた伝統芸能も、時代とともに行われなくなってきた。",
        options: ['おこわれ', 'こうわれ', 'おこなわれ', 'いわれ'],
        correct_option: 'おこなわれ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(括弧)で囲んだ内容を削除し、文章を簡潔にしました。",
        options: ['かっし', 'かっこ', 'かついん', 'かっこう'],
        correct_option: 'かっこ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "括弧で囲んだ内容を(削除)し、文章を簡潔にしました。",
        options: ['さくじょう', 'しょうじょ', 'さくじょ', 'しょうじょう'],
        correct_option: 'さくじょ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(資料)は速達で郵送しましたが、まだ届いていないそうです。",
        options: ['しょるい', 'しりょう', 'しか', 'かりょう'],
        correct_option: 'しりょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼はコンピューターの知識が(とぼしい)。",
        options: ['必要だ', '増えた', '少しある', 'ほとんどい'],
        correct_option: 'ほとんどい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この実験では多くの薬物を(用いる)。",
        options: ['買う', '試す', '使う', '取る'],
        correct_option: '使う',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "その時、(たまたま)彼の隣に座っていたのが私でした。",
        options: ['偶然', '当然', 'つねに', 'たまに'],
        correct_option: '偶然',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "聞こうか聞くまいか迷ったが、思い切って()ことにした。",
        options: ['聞いてこそか', '聞こうか', '聞いたか', '聞く'],
        correct_option: '聞く',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "祭りの(準備)に伴う時間と労力は大変であるが、町に活気が出てきたという。",
        options: ['じゅんばん', 'ようい', 'したく', 'じゅんび'],
        correct_option: 'じゅんび',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "祭りの準備に(伴う)時間と労力は大変であるが、町に活気が出てきたという。",
        options: ['おこなう', 'したがう', 'かからう', 'ともなう'],
        correct_option: 'ともなう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "祭りの準備に伴う時間と(労力)は大変であるが、町に活気が出てきたという。",
        options: ['ろうりき', 'ろうりょく', 'ろうじから', 'ろうどう'],
        correct_option: 'ろうりょく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "祭りの準備に伴う時間と労力は大変であるが、(町)に活気が出てきたという。",
        options: ['し', 'むら', 'まち', 'けん'],
        correct_option: 'まち',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "祭りの準備に伴う時間と労力は大変であるが、町に(活気)が出てきたという。",
        options: ['かつき', 'かつどう', 'かっき', 'かつりょく'],
        correct_option: 'かっき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "伝統芸能が(減って)いくにつれて、伝統文化も失われてきている。",
        options: ['うしなって', 'うって', 'ふって', 'へって'],
        correct_option: 'へって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "まず、お配りした紙を(ざっと)読んでもらえますか。",
        options: ['丁寧に', 'のんびりと', '何度も', '簡単に'],
        correct_option: '簡単に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そんなに(がっかりしない)でくださいよ。",
        options: ['いらいらしないで', '落ち込まないで', '興奮しないで', 'ぼんやりしないで'],
        correct_option: '落ち込まないで',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は二十歳のときの体重を今でも(キープ)している。かれはたちまたいじゅう",
        options: ['維持', '保護', '一致', '操作'],
        correct_option: '維持',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震などの災害に備えて、この会社では社員一人()3日分の水と食料が準備されている。",
        options: ['たびに', 'おきに', 'につき', 'よりに'],
        correct_option: 'につき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "オリンピックの様子は(えいせいほうそう)によって、世界中に送られた。",
        options: ['衛星奉送', '衛星放送', '衛生放送', '衛生包装'],
        correct_option: '衛星放送',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その(じこ)は１６歳の少年によって起こされたそうだ。",
        options: ['事個', '自己', '事故', '事姑'],
        correct_option: '事故',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "鈴木さんによれば、(もんだい)は解決したそうだ。",
        options: ['聞題', '悶題', '問題', '門題'],
        correct_option: '問題',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "今度の休みに、京都に(いっぱく)二日で行くつもりだ。",
        options: ['一伯', '一拍', '一泊', '一柏'],
        correct_option: '一泊',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(じゅんび)ができたら、声をかけてください。",
        options: ['順備', '順催', '準備', '準催'],
        correct_option: '準備',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は(本気)で宇宙旅行に行くつもりらしい。",
        options: ['ほんき', 'ほんけ', 'もとき', 'もとけ	'],
        correct_option: 'ほんき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "卒業式(以来)、当時のクラスメートとは連絡を取ってない。",
        options: ['に行くまでの間', 'が終わってから今までの間', 'が行われている間', 'が終わってから将来までずっと'],
        correct_option: 'が終わってから今までの間',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "会議中、うまく説明できず困っているとき、先輩が(助けて)くれた。",
        options: ['コメントして', 'フォローして', 'タッチして', 'ヒットして'],
        correct_option: 'フォローして',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "変わった髪形をしている人がいたので、(つい)見てしまった。",
        options: ['あいにく', 'そっと	', 'いっせいに', '思わず'],
        correct_option: '思わず',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新薬が開発()限り、この病気の治療は難しいだろう。",
        options: ['される', 'されない', 'された', 'されなかった'],
        correct_option: 'されない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "予定が(へんこう)になったという連絡があった。",
        options: ['恋更', '変更', '変使', '変便'],
        correct_option: '変更',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私たちの会社は、どんな(いらい)でもお受けします。",
        options: ['衣来', '衣頼', '依来', '依頼'],
        correct_option: '依頼',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この学校は、勉強するのにとてもよい(かんきょう)にあると思う。",
        options: ['還境', '還鏡', '環境', '環鏡'],
        correct_option: '環境',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "去年から行われていた工事が、昨日ですべて(完了)した。",
        options: ['かんりゅう', 'かんりょう', 'がんりゅう', 'がんりょう'],
        correct_option: 'かんりょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "大人に向かってあんなことを言うなんて、まったく(生意気)な子どもだ。",
        options: ['せいいき', 'せいいぎ', 'なまいき', 'なまいぎ'],
        correct_option: 'なまいき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(つうじょう)よりも安い値段で買うことができた。",
        options: ['通上', '通状', '通常', '通情'],
        correct_option: '通常',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今、若い女性の間で温泉旅行が(ブーム)だそうだ。",
        options: ['必要だ', '一般的だ', '流行している', '習慣化している'],
        correct_option: '流行している',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この辺りは(ひっそりしている)。",
        options: ['きたない', 'きれいだ', 'しずかだ', 'にぎやかだ'],
        correct_option: 'しずかだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "かなり時間がかかるので、(覚悟して)おいてください。",
        options: ['記録して', '起きていて', '心の準備をして', '時間をはかって'],
        correct_option: '心の準備をして',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "エアコンを掃除するときは、安全上、必ずコンセントを()してください。",
        options: ['抜いたことを', '抜いたことが', '抜いてからに', '抜いてからは'],
        correct_option: '抜いてからに',
    },




]
export const ListDataLesson12 = [


    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "救急病院で(治療)を受けた。",
        options: ['じびょう', 'じりょう', 'ちびょう', 'ちりょう'],
        correct_option: 'ちりょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "妹はいつも(地味)な服を着ている。",
        options: ['じみ', 'ちみ', 'じあじ', 'ちあじ'],
        correct_option: 'じみ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "保健室で傷の(てあて)をしてもらった。",
        options: ['手合て', '手当て', '手直て', '手治て'],
        correct_option: '手当て',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ホテルに(とうちゃく)したら電話してください。",
        options: ['到着', '到達', '倒着', '倒達'],
        correct_option: '到着',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(れんじつ)の雨で、山が崩れた。",
        options: ['棟日', '連日', '運日', '練日'],
        correct_option: '連日',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この試験は70点が合格の(目安)だ。",
        options: ['めあん', 'めやす', 'もくあん', 'もくやす'],
        correct_option: 'めやす',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この仕事を彼女に(担当して）)もらいたいと思っている。",
        options: ['引き受けて', '受け取って', '取り替えて', '振り向いて'],
        correct_option: '引き受けて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼の作るカレーは(実に)おいしい。",
        options: ['本当は', 'はっきりと', '珍しく', 'とても'],
        correct_option: 'とても',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "用意していたお金は、（すっかり）なくなってしまった。",
        options: ['少しだけ', '半分程度', 'ほとんど', '残らず全部'],
        correct_option: '残らず全部',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大学進学は一つの選択に()。ほかにも道はたくさんある。",
        options: ['過ぎない', '得ない', '限らない', 'かなわない'],
        correct_option: '過ぎない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "庭の(隅)に母の好きな花を植えた。",
        options: ['おく', 'かど', 'すみ', 'はし'],
        correct_option: 'すみ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "誰もいないはずの二階で(物音)がした。",
        options: ['ぶつおと', 'ぶつおん', 'ものおと', 'もつおん'],
        correct_option: 'ものおと',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "すぐに仕事が見つかったのは(こううん)だった。",
        options: ['行運', '高運', '公運', '幸運'],
        correct_option: '幸運',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私は身長も体重も(ひょうじゅん)です。",
        options: ['平準', '評準', '票準', '標準'],
        correct_option: '標準',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "誰もその作家の(ほんみょう)を知らない。",
        options: ['本名', '本命', '本明', '本姓'],
        correct_option: '本名',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は(紫色)の服がよく似合う。",
        options: ['ちゃいろ', 'こんいろ', 'みどりいろ', 'むらさきいろ'],
        correct_option: 'むらさきいろ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この(スペース)は、自由に使っていいそうです。",
        options: ['地方', '学校', '地域', '空間'],
        correct_option: '空間',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "危険なので、川や海などから(ただちに)離れてください。",
        options: ['できるだけ', '十分に', '遠くに', 'すぐに'],
        correct_option: 'すぐに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は自分のミスを(認めて)謝った。",
        options: ['受け入れて', '反対して', '質問して', '引き出して'],
        correct_option: '受け入れて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このままでは、()死にきれない。",
        options: ['死んだら', '死んでも', '死ぬまで', '死ぬから'],
        correct_option: '死んでも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "富士山に(初雪)が降りました。",
        options: ['はじゅき', 'はつゆき', 'しょゆき', 'はじゆき'],
        correct_option: 'はつゆき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "このエレベーターは(ていいん)9名です。",
        options: ['係員', '乗員', '店員', '定員'],
        correct_option: '定員',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "御手洗いは(せいそう)中です。",
        options: ['清帰', '清掃', '精掃', '精帰'],
        correct_option: '清掃',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "地デジ(ほうそう)というのは何ですか。",
        options: ['郵送', '包送', '放送', '発送'],
        correct_option: '放送',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "この手紙は(そくたつ)でおねがいします。",
        options: ['速達', '配達', '発達', '友達'],
        correct_option: '速達',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "(くうこう)までリムジンバスで行きました。",
        options: ['空港', '航空', '港口', '高校'],
        correct_option: '空港',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "掲示板に貼ってあるお知らせを(取って)、これを貼ってください。",
        options: ['ぶつけて', 'さぼって', 'はがして', 'はさんで'],
        correct_option: 'はがして',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女の病気は、(さらに)悪くなっているようだ。",
        options: ['一段と', '一切', 'いったい', 'さっぱり'],
        correct_option: '一段と',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "料理が来るのが遅いと、お客様から(文句)を言われてしまいました。",
        options: ['指示', '意見', '感想', '不満'],
        correct_option: '不満',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "なれる()、宇宙飛行士になりたかった。",
        options: ['ものなら', 'ものだから', 'ものか', 'ものの'],
        correct_option: 'ものなら',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "県から協力の(ようせい)を受けた。",
        options: ['要請', '要訴', '用診', '用設'],
        correct_option: '要請',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "シャツが(やぶれて)しまった。",
        options: ['破れて', '壊れて', '敗れて', '犯れて'],
        correct_option: '破れて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "このお皿、気に入ってたのに、ちょっと(かけて)しまった。",
        options: ['欠けて', '掛けて', '抜けて', '書けて'],
        correct_option: '欠けて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "試験の(せいせき)が良くなかったので、母によく叱られた。",
        options: ['成積', '成精', '成績', '成責'],
        correct_option: '成績',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "動物園で一番楽しみにしているのは(ぞう)を見ることだ。",
        options: ['鳥', '虫', '魚', '象'],
        correct_option: '象',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "部屋の(そうじ)をしなければいけないが、面倒だ。",
        options: ['清掃', '掃除', '除去', '清去'],
        correct_option: '掃除',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "なんだか、外が(騒がしい)ですね。",
        options: ['うるさい', 'つまらなさそう', '静か', '楽しそう'],
        correct_option: 'うるさい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このくつは私には(ぶかぶかだ)。",
        options: ['小さすぎる', '大きすぎる', '派手すぎる', '地味すぎる'],
        correct_option: '大きすぎる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(なだらかな)坂道を上ると小さなお寺があった。",
        options: ['急な', '長い', 'ゆるやかな', '短い'],
        correct_option: 'ゆるやかな',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "市民の要望()駐輪場を建設した。",
        options: ['にこたえて', 'にきかれて', 'にかんして', 'にあたって'],
        correct_option: 'にこたえて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "今年は、急に暑くなったり大雨が降ったりと、(いじょう)気象が続いている。",
        options: ['異状', '異常', '以上', '似上'],
        correct_option: '異常',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "先ほどお送りしたメールは内容に間違いがありましたので、(さくじょ)をお願いいたします。",
        options: ['先除', '減除', '作除', '削除'],
        correct_option: '削除',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "20年ぶりに中学校の同級生に会ったら、すっかり(いんしょう)が変わっていた。",
        options: ['印象', '印像', '引象', '引像'],
        correct_option: '印象',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "何か(きぼう)があれば、言ってくださいね。",
        options: ['希欲', '希望', '布欲', '布望'],
        correct_option: '希望',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "(しゅうい)の反対を聞かずに結婚した?。",
        options: ['周囲', '週井', '週囲', '周井'],
        correct_option: '周囲',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "ここはしっかり(ふくしゅう)してください。",
        options: ['複習', '復習', '腹習', '福習'],
        correct_option: '復習',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "地震で()電車が止まった。",
        options: ['後日', '同時', '一時', '一瞬'],
        correct_option: '一時',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "最近はどの店も()から営業しています。",
        options: ['平日', '元日', '今日', '年末'],
        correct_option: '元日',
    },
    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "就職の()、先生には大変お世話になりました。",
        options: ['うちに', 'たびに', '際に', 'ところに'],
        correct_option: '際に',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "課長は自分で指示した()、そのことを覚えていなかった。",
        options: ['のみならず', 'にもかかわらず', 'に限らず', 'を問わず'],
        correct_option: 'にもかかわらず',
    },




]
export const ListDataLesson13 = [


    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "すごく感動して、(涙)が止まらなくなった。",
        options: ['なみだ', 'あせ', 'ち', 'はな'],
        correct_option: 'なみだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "アルバイトを(募集)している。",
        options: ['ぼうしゅう', 'ほうしゅう', 'ぼしゅう', 'ほしゅう'],
        correct_option: 'ぼしゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "最近は、海外にも製品を(輸出)している。",
        options: ['ゆしゅつ', 'ゆうじゅつ', 'ゆうしゅうつ', 'ゆしゅうつ'],
        correct_option: 'ゆしゅつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私は日本の伝統的な(けんちく)技術に興味がある。",
        options: ['健畜', '建畜', '健築', '建築'],
        correct_option: '建築',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "ビニール(ぶくろ)を持ってきてください。",
        options: ['装', '集', '袋', '貸'],
        correct_option: '袋',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "(こし)を痛めてしまった。",
        options: ['脂', '腹', '腰', '腕'],
        correct_option: '腰',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "資源は()ではないので、大切にしなければならない。",
        options: ['無限', '大半', '有限', '少々'],
        correct_option: '無限',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "毎月貯金をしていたので、だいぶ()。",
        options: ['たまった', '数えた', 'つもった', 'はかった'],
        correct_option: 'たまった',
    },
    {
        introduction: "次の()に正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで来て、忘れ物に()。",
        options: ['気をつけた', '身についた', 'あった', '気がついた'],
        correct_option: '気がついた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "口で言う()、簡単だ。",
        options: ['だけでは', 'だけなら', 'ためしか', 'ためには'],
        correct_option: 'だけなら',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "もうすぐ町の(まつり)があるので、楽しみにしている。",
        options: ['祭り', '禁り', '然り', '宗り'],
        correct_option: '祭り',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここは(駐車)禁止です。",
        options: ['じゅうしゃ', 'ちょうしゃ', 'ちゅうしゃ', 'じょうしゃ'],
        correct_option: 'ちゅうしゃ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "外国(為替)の窓口は2階です。",
        options: ['きがえ', 'ためせ', 'かわせ', 'りょうがえ'],
        correct_option: 'かわせ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(喫煙席)はあちらです。",
        options: ['きんねんせ', 'きんえんせき', 'きっえんせき', 'きつえんせき'],
        correct_option: 'きつえんせき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "食堂はまだ(準備)中です。",
        options: ['せいび', 'えいぎょう', 'きゅうぎょう', 'じゅんび'],
        correct_option: 'じゅんび',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "デパートの(閉店)セールに行く。",
        options: ['へいてん', 'かいてん', 'さいてん', 'せいてん'],
        correct_option: 'へいてん',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "山川「中村くん、毎日ジョギング()?]中村「うん、そうなんだよ。」山川「実は、ぼくもなんだよ。走るっていいよね。",
        options: ['しない', 'しててもいい', 'しちゃえば', 'してるんだって'],
        correct_option: 'してるんだって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "両親にできるだけ(負担)をかけたくない。",
        options: ['ふたん', 'ふだん', 'ぷだん', 'ぶだん'],
        correct_option: 'ふたん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "一人で(くらして)いる祖母が心配です。",
        options: ['暮らして', '墓らして', '幕らして', '基らして'],
        correct_option: '暮らして',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "駅の売店で(ざっし)を買った。",
        options: ['雑紙', '雑誌', '誰紙', '誰誌'],
        correct_option: '雑誌',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "部長の(だいり)で会議に出席した。",
        options: ['替理', '代理', '替利', '代利'],
        correct_option: '代理',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "今年の夏は、40度を(こえる)目があるほど、毎日暑い日が続いている。",
        options: ['起える', '越える', '超える', '赴える'],
        correct_option: '超える',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "最浜、長時間(ろうどう)を止めようという動きが大きくなっている。",
        options: ['勤働', '勤動', '労動', '労働'],
        correct_option: '労働',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "()は毎月銀行振り込みです。",
        options: ['不動産', '家賃', '賃貸', '間取り'],
        correct_option: '家賃',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "商品はご()にお送りします。",
        options: ['大家', '住宅', '家', '自宅'],
        correct_option: '自宅',
    },
    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この写真を見る()、楽しかった学生時代を思い出す。",
        options: ['ところを', 'ところで', '際に', 'たびに'],
        correct_option: 'たびに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "生まれ変わる()何になりたいですか。",
        options: ['としては', 'といえば', 'としたら', 'ときたら'],
        correct_option: 'としたら',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "事故の原因について、警察は(しんちょう)に調べている。",
        options: ['慎重', '慎長', '深重', '深長'],
        correct_option: '慎重',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "雑誌で、すぐにお金が貯まる(かしこい)貯金の仕方が紹介されている。",
        options: ['賢い', '優い', '秀い', '偉い'],
        correct_option: '賢い',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "父の日には毎年、父が好きなコーヒーを(おくる)ことにしている。",
        options: ['配る', '届る', '贈る', '渡る'],
        correct_option: '贈る',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台風が近づくと、(気圧)が低くなる。",
        options: ['きあつ', 'けあつ', 'きおつ', 'けおつ'],
        correct_option: 'きあつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "千円(さつ)が一枚もなかったので、全て100円玉で払った。",
        options: ['財', '材', '礼', '札'],
        correct_option: '札',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "あと1点足りずに不合格になったので、とても(くやし)かった。",
        options: ['辛し', '悔し', '惜し', '恐し'],
        correct_option: '悔し',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "宿題をしている()眠ってしまった。",
        options: ['ところに', 'かわりに', '次第', 'うちに'],
        correct_option: 'うちに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "日本へ来たばかりな()、日本語がまだよくわからない。",
        options: ['次第', 'かわりに', 'ものだから', 'ところに'],
        correct_option: 'ものだから',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "恋人とデートしている()友達に見られてしまった。",
        options: ['ところを', 'ところに', 'うちに', 'とおりに'],
        correct_option: 'ところを',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "体調が悪いと思って病院に行ったら、大きい病気()と言われた。",
        options: ['だけのことはある', 'の恐れがある', 'に過ぎない', 'に越したことはない'],
        correct_option: 'の恐れがある',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今、どんな(状況)ですか。",
        options: ['しょうきょう', 'じょうきょ', 'しょうきょ', 'じょうきょう'],
        correct_option: 'じょうきょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "時間かかりましたが、ようやく祖母の家に(到着)しました。",
        options: ['どうちゃく', 'どうぢゃく', 'とうちゃく', 'とうぢゃく'],
        correct_option: 'とうちゃく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このお寺は、約400年前の(建築)物です。",
        options: ['げんちく', 'けんぢく', 'げんちく', 'けんちく'],
        correct_option: 'けんちく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "人は皆、(平等)であるべきだ。",
        options: ['びょうどう', 'びょうとう', 'ひょうどう', 'ひょうとう'],
        correct_option: 'びょうどう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "夫はよく、(かって)に知り合いを家に泊める。",
        options: ['買手', '勝手', '手', '貸手'],
        correct_option: '勝手',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "病院に行ったら、詳しい(けんさ)をしたほうがいいと言われた。",
        options: ['検査', '険査', '検察', '険察'],
        correct_option: '検査',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "この時期は(しつど)が高くて、過ごしにくい。",
        options: ['温度', '温渡', '湿度', '湿渡'],
        correct_option: '湿度',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "来週は天気が(回復する)そうだ。",
        options: ['あまり変わらない', '変わりやすい', 'よくなる', '悪くなる'],
        correct_option: 'よくなる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "彼女は本当に(せいかく)がいい。",
        options: ['性格', '姓格', '姓絡', '生絡'],
        correct_option: '性格',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は図書館に勤めている()、小説を執筆しているそうです。",
        options: ['一方で', 'ゆえに', 'ことをやむをえず', 'かたわら'],
        correct_option: '一方で',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "日も休まず、毎日漢字を50字も覚えるのは、()難しいのではないでしょうか。　",
        options: ['なかなか', 'そもそも', 'ろくに', 'なるべく'],
        correct_option: 'なかなか',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "遠くからお出でになったお客さんに丁寧に接しない()。",
        options: ['わけにはいきません', 'ものです', 'でもいいわけです', 'のではないでしょうか'],
        correct_option: 'わけにはいきません',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "重い病気に()限りは、仕事を続けるつもりです。",
        options: ['なって', 'なった', 'ならない', 'なる'],
        correct_option: 'ならない',
    },
]
export const ListDataLesson14 = [

    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "日本語力を(のばす)ために、日本のドラマを見るようにしている。",
        options: ['延ばす', '育ばす', '伸ばす', '達ばす'],
        correct_option: '伸ばす',
    },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    //     question: "(ふで)できれいに漢字を書けるようになりたい。",
    //     options: ['簡', '算', '筒', '筆'],
    //     correct_option: '筆',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    //     question: "肌の調子が悪くて、(ひふ)科に行った。",
    //     options: ['皮膚', '皮胃', '疲膚', '疲胃'],
    //     correct_option: '皮膚',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    //     question: "このドラマ、(ろくが)しておいて。",
    //     options: ['録音', '録画', '緑画', '緑音'],
    //     correct_option: '録画',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "国民は、税金がどのように使われているかを知る(権利)がある。",
    //     options: ['げんり', 'けんり', 'ごんり', 'こんり'],
    //     correct_option: 'けんり',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "友達に(強引)に誘われて、仕方なく飲み会に参加した。",
    //     options: ['ごういん', 'しいん', 'きょういん', 'つよいん'],
    //     correct_option: 'ごういん',
    // },
    // {
    //     introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "分の休憩もなく、ずっと24時間に働はたらき続けるのは、一般の人ひとには()無理でしょう。",
    //     options: ['とうてい', 'たまたま', 'あえて', 'せっかく'],
    //     correct_option: 'とうてい',
    // },
    // {
    //     introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "祭日()、高速道路はひどい渋滞になっています。",
    //     options: ['のくせに', 'ゆえに', 'ごとし', 'にのぼって'],
    //     correct_option: 'ゆえに',
    // },
    // {
    //     introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "彼の気分を悪くさせたのを()、どうしても許してくれない。",
    //     options: ['謝るかたわら', '謝ったと', '謝ったものの', '謝ったことが'],
    //     correct_option: '謝ったものの',
    // },
    // {
    //     introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "田中さんのあの表情()、何かいいことがあったみたいだね。",
    //     options: ['からして', 'の末', 'ばかりか', 'のあまり'],
    //     correct_option: 'からして',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    //     question: "この地域は山が多いので(電波)が届きません。",
    //     options: ['でんは', 'でんば', 'でんぱ', 'でんなみ'],
    //     correct_option: 'でんぱ',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    //     question: "その政治家の家は、(厳重)に警備されている。",
    //     options: ['がんじょう', 'がんちょう', 'げんじゅう', 'げんちょう'],
    //     correct_option: 'げんじゅう',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    //     question: "秋になると、米の(しゅうかく)が始まる。",
    //     options: ['集獲', '集穫', '収護', '収穫'],
    //     correct_option: '収穫',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
    //     question: "授業中はもっと(しせい)よく座ってください。",
    //     options: ['姿努', '姿勢', '資努', '資勢'],
    //     correct_option: '姿勢',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "この飛行機は、大阪(経由)北京行きです。",
    //     options: ['けいゆ', 'きょうゆ', 'けいゆう', 'きょうゆう'],
    //     correct_option: 'けいゆ',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "留学生(同士)で、それぞれの国の言葉を教え合っている",
    //     options: ['とうし', 'とうじ', 'どうし', 'どうじ'],
    //     correct_option: 'どうし',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "この法律の実施は交通事故を減らすのに(ゆうこう)だ。",
    //     options: ['よく効く', '効果がない', '時間の制限がある', '時間がかかる'],
    //     correct_option: 'よく効く',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "引っ越しの荷物は(大半)片付いた。",
    //     options: ['全面', '大通り', '大抵', '何分'],
    //     correct_option: '大抵',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "この作業は(慎重に)やってください。",
    //     options: ['急いで', '絶対忘れずに', '静かに', '十分注意して'],
    //     correct_option: '十分注意して',
    // },
    // {
    //     introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "親が反対するので、一人暮らしを()を得なかった。",
    //     options: ['あきらめて', 'あきらめた', 'あきらめる', 'あきらめざる'],
    //     correct_option: 'あきらめざる',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    //     question: "明日の会は無料での招待なので、会費は(い)りません。",
    //     options: ['居', '要', '入', '射'],
    //     correct_option: '要',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    //     question: "旅行から帰った(よくじつ)は仕事を休んだ。",
    //     options: ['習日', '明日', '翌日', '月日'],
    //     correct_option: '翌日',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "最近、(白髪)が増えてしまった。",
    //     options: ['しろか', 'しろが', 'しらか', 'しらが'],
    //     correct_option: 'しらが',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "希望の会社に(採用)してもらえることになった。",
    //     options: ['さいよう', 'こよう', 'りよう', 'かつよう'],
    //     correct_option: 'さいよう',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "この(浴衣)は母からもらったものだ。",
    //     options: ['ようふく', 'きもの', 'ゆかた', 'したぎ'],
    //     correct_option: 'ゆかた',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "その選手は、激しい(口調)で審判に抗議した。",
    //     options: ['くちょう', 'こちょう', 'くちちょう', 'こうちょう'],
    //     correct_option: 'くちょう',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "検査の結果は(みょうごにち)に分かりますので、また来てください。",
    //     options: ['あす', 'そのうち', 'らいしゅう', 'あさって'],
    //     correct_option: 'あさって',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "できるだけ早く仕事を(済ます)ようにします。",
    //     options: ['覚える', '終える', '始める', '教える'],
    //     correct_option: '終える',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "玄関でくつを脱いだら、(向き)をそろえましょう。",
    //     options: ['方向', '長さ', '左右', '順番'],
    //     correct_option: '方向',
    // },
    // {
    //     introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "彼は英語()、中国語もフランス語も話せるそうです。",
    //     options: ['さえは', 'ばかりか', 'こそか', 'の上は'],
    //     correct_option: 'ばかりか',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    //     question: "別々の(ふくろ)に入れてください。",
    //     options: ['装', '袋', '製', '裏'],
    //     correct_option: '袋',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    //     question: "飛行機で荷物を(ゆそう)する。",
    //     options: ['運送', '愉送', '輸送', '輸送'],
    //     correct_option: '輸送',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    //     question: "(りけい)のほうが就職に有利だと聞いた。",
    //     options: ['理系', '理係', '野系', '野係'],
    //     correct_option: '理系',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    //     question: "人間の(寿命)はどんどん長くなっている。",
    //     options: ['じゅめい', 'じゅうめい', 'じゅみょう', 'じゅうみょう'],
    //     correct_option: 'じゅみょう',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    //     question: "薬の(副作用)で眠くなってきた。",
    //     options: ['ふさよう', 'ふくさよう', 'ふさくよう', 'ふくさくよう'],
    //     correct_option: 'ふくさよう',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "コンサート会場は(大勢)のファンで超満員になった。",
    //     options: ['だいせい', 'おおせい', 'たいせい', 'おおぜい'],
    //     correct_option: 'おおぜい',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "人が前に立つと、ドアが(ひとりでに)開く。",
    //     options: ['自然に', '突然', '偶然', '必然に'],
    //     correct_option: '自然に',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "公演の(スケジュール)はもう決まった。",
    //     options: ['予約', '日程', '計算', '企画'],
    //     correct_option: '日程',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "人気商品で、(たちまち)売切れてしまう。",
    //     options: ['しばしば', 'ゆっくり', 'すぐに', 'さらに'],
    //     correct_option: 'すぐに',
    // },
    // {
    //     introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "田中さん、急に熱が出たなんて、遅刻の言い訳()。",
    //     options: ['に決まっている', 'のわけにはいかない', 'でたまらない', 'のこととなっている'],
    //     correct_option: 'に決まっている',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "母は(典型的)な古い日本の女性です。",
    //     options: ['もはんてき', 'りそうてき', 'でんとうてき', 'てんけいてき'],
    //     correct_option: 'てんけいてき',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "子供の意志も(尊重)すべきです。",
    //     options: ['けいじゅう', 'そんじゅう', 'けいちょう', 'そんちょう'],
    //     correct_option: 'そんちょう',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "(補足)説明をさせて頂きます。",
    //     options: ['ふそく', 'ほそく', 'ふぞく', 'ほぞく'],
    //     correct_option: 'ほそく',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "兄は(県庁)で職員として働いています。",
    //     options: ['けんちょう', 'けんてい', 'けんしょう', 'けんしょ'],
    //     correct_option: 'けんちょう',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "(被告)は無罪を主張している。",
    //     options: ['はこく', 'ひこく', 'ふこく', 'へこく'],
    //     correct_option: 'ひこく',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "(率直)な意見を聞かせてほしい。",
    //     options: ['すなお', 'じっちょく', 'りっちょく', 'そっちょく'],
    //     correct_option: 'そっちょく',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "あの人は(たびたび)夜遅くに電話をかけてくる。",
    //     options: ['たまに', '何度も', 'たいてい', '突然'],
    //     correct_option: '何度も',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "数日前から、家の前に(怪しい)人が立っていたので、警察に通報した。",
    //     options: ['はでな', 'かってな', 'へんな', 'みじめな'],
    //     correct_option: 'へんな',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "この辺りは夜になるとかなり(物騒)ですから、一人では歩かないように。",
    //     options: ['危険', '混雑', '無用心', '酒場'],
    //     correct_option: '危険',
    // },
    // {
    //     introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "音楽を聞きながら自転車に乗るなんて、事故を()よ。",
    //     options: ['起こすわけがない', '起こしきれない', '起こしかねない', '起こしようがない'],
    //     correct_option: '起こしかねない',
    // },

]
export const ListDataLesson15 = [

    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "団地のベランダに(布団)がほしてある。",
        options: ['もうふ', 'じゅうたん', 'ふとん', 'まくら'],
        correct_option: 'ふとん',
    },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    //     question: "本日の営業は(しゅうりょう)しました。",
    //     options: ['終了', '修了', '完了', '未了'],
    //     correct_option: '終了',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    //     question: "その件はまだ話し合いが済んでいないので(ほうりゅう)です。",
    //     options: ['保留', '保存', '保湿', '保温'],
    //     correct_option: '保留',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    //     question: "日本では年末に大(そうじ)をします。",
    //     options: ['清掃', '除湿', '掃除', '洗濯'],
    //     correct_option: '掃除',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    //     question: "このへんもずいぶん道路が(せいび)されてきました。",
    //     options: ['常備', '設備', '準備', '整備'],
    //     correct_option: '整備',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    //     question: "今年の(もくひょう)をたてる。",
    //     options: ['目標', '目表', '木標', '木表'],
    //     correct_option: '目標',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "景気が(次第に)回復に向かっている。",
    //     options: ['やっと', '以外に', 'すっかり', 'だんだん'],
    //     correct_option: 'だんだん',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "当店では注文を受けてから全ての(料理)をお作りしております。",
    //     options: ['献立', '食事', '味', '材料'],
    //     correct_option: '食事',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "シャツが(ちぢんで)しまった。",
    //     options: ['小さくなって', '古くなって', '汚れて', '破れて'],
    //     correct_option: '小さくなって',
    // },
    // {
    //     introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "経験を()、やる気のある人を広く募集しています。",
    //     options: ['応じて', '問わず', 'わりに', 'にもかかわらず'],
    //     correct_option: '問わず',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "(お互い)に体に気をつけて頑張りましょう。",
    //     options: ['おかだい', 'おたがい', 'おとがい', 'おだかい'],
    //     correct_option: 'おたがい',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    //     question: "幼い子にきちんとあいさつをされて(かんしん)した。",
    //     options: ['喜心', '関心', '寒心', '感心'],
    //     correct_option: '感心',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "苦労をすると(白髪)が多くなると言います。",
    //     options: ['かつら', 'しろげ', 'はくが', 'しらが'],
    //     correct_option: 'しらが',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "(布)製のバッグに本を入れる。",
    //     options: ['むの', 'なの', 'ふの', 'ぬの'],
    //     correct_option: 'ぬの',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "地震で家が(傾い)た。",
    //     options: ['ひびいた', 'きずついた', 'かたむいた', 'おどろいた'],
    //     correct_option: 'かたむいた',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    //     question: "(かぐ)を買わずにレンタルする。",
    //     options: ['家具', '家貝', '家見', '家旦'],
    //     correct_option: '家具',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "自分のミスで迷惑をかけたことを(詫びた)。",
    //     options: ['説いた', '謝った', '語った', '解いた'],
    //     correct_option: '謝った',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "電車の中で、夫婦げんかしないでください。(みっともない)から。",
    //     options: ['なまいきだ', 'あわれだ', 'かなしい', 'はずかしい'],
    //     correct_option: 'はずかしい',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "どんな車を買うかは(すきずき)ですから、わたしは口は出せませにょ。",
    //     options: ['それぞれ', '良し悪し', '左右', '大小'],
    //     correct_option: 'それぞれ',
    // },
    // {
    //     introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "人気のレストラン()、3か月先まで予約が取れない。",
    //     options: ['のおかげで', 'ことから', 'に伴って', 'だけあって'],
    //     correct_option: 'だけあって',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    //     question: "（かべ)にポスターがはってあります。",
    //     options: ['柱', '壁', '床', '布'],
    //     correct_option: '壁',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
    //     question: "水を(いっぱい)ください。",
    //     options: ['一枚', '一杯', '一技', '一牧'],
    //     correct_option: '一杯',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "経験の(有無)は問いません。",
    //     options: ['あむ', 'ゆうむ', 'うむ', 'ゆうぶ'],
    //     correct_option: 'うむ',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "(木綿)のシャツを着る。",
    //     options: ['こめん', 'きわた', 'もめん', 'こわた'],
    //     correct_option: 'もめん	',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "放置自転車は市が(処分)します。",
    //     options: ['こぶん', 'しょぶん', 'きょぶん', 'ちょぶん'],
    //     correct_option: 'しょぶん',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "燃えている家の中にいた子供は(無事)助け出された。",
    //     options: ['むごと', 'むじ', 'みご', 'ぶじ'],
    //     correct_option: 'ぶじ',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "頑張ったかいがあって、彼は見事に大学に(合格した)。",
    //     options: ['出た', '受かった', '通った', '勝った'],
    //     correct_option: '受かった',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "この靴は(ぶかぶかだ)。",
    //     options: ['とても重い', 'とても小さい', 'とても軽い', 'とても大きい'],
    //     correct_option: 'とても大きい',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "一般的にねこは(日中)寝て過ごすことが多い。",
    //     options: ['一日中', '普段', '昼間', '日夜'],
    //     correct_option: '昼間',
    // },
    // {
    //     introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "彼女が結婚すると聞いて、驚きの()言葉が出なかった",
    //     options: ['末', 'ものだから', 'あまり', 'ばかりに'],
    //     correct_option: 'あまり',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "(喫茶)店で、高校時代の友だちに偶然出会った。",
    //     options: ['きっさ', 'けいさ', 'きっちゃ', 'けいちゃ'],
    //     correct_option: 'きっさ',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "喫茶店で、高校時代の友だちに(偶然)出会った。",
    //     options: ['うぜん', 'すうぜん', 'ぐうぜん', ''],
    //     correct_option: 'ぐうぜん',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "この工場で(製造)から販売まですべてを行っております。",
    //     options: ['せいぞう', 'せんぞう', 'せいこく', 'せんこく'],
    //     correct_option: 'せいぞう',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "この工場で製造から(販売)まですべてを行っております。",
    //     options: ['ぱんばい', 'はんばい', 'かいばい', 'かんばい'],
    //     correct_option: 'はんばい',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "夏と冬では、生活に適した(湿度)が異なるそうだ。",
    //     options: ['しつど', 'せいど', 'きゅうど', 'おんど	'],
    //     correct_option: 'しつど',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "天気のせいで海が荒れていて、(漁業)関係者は困っている。",
    //     options: ['ぎょぎょう', 'ぎょうぎょう', 'りょぎょう', 'りょうぎょう'],
    //     correct_option: 'ぎょぎょう',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "強い勢力を保った台風１５号が関東地域に(接近して)いる。",
    //     options: ['ひろがって', 'たかまって', 'せまって', 'せめて'],
    //     correct_option: 'せまって',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "先週、車を(レンタルした)。",
    //     options: ['修理した', '借りた', '検査した', '買った'],
    //     correct_option: '借りた',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "もう全員(そろいました)か。",
    //     options: ['集まりました', '訪ねました', '出発しました', '案内しました'],
    //     correct_option: '集まりました',
    // },
    // {
    //     introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "彼がそんなひどいことを言うなんて絶対にあり()。",
    //     options: ['うる', 'える', 'うない', 'えない'],
    //     correct_option: 'えない',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "今年の(しゅうにゅう)は1,000万円でししゅつは700万円でした。",
    //     options: ['収入', '集入', '受入', '授入'],
    //     correct_option: '収入',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "今年のしゅうにゅうは1,000万円で、(ししゅつ)は700万円でした。",
    //     options: ['収出', '支出', '主出', '受出'],
    //     correct_option: '支出',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "ドラマの(ぶたい)は、来週からふたたび東京に戻るそうだ。",
    //     options: ['舞帯', '部台', '部帯', '舞台'],
    //     correct_option: '舞台',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "ドラマのぶたいは、来週から(ふたたび)東京に戻るそうだ。",
    //     options: ['二び', '返び', '再び', '還び'],
    //     correct_option: '再び',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "昔は(せんたく)機とかんそう機が別々のものが多かった。",
    //     options: ['先曜', '先濯', '洗曜', '洗濯'],
    //     correct_option: '洗濯',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "昔はせんたく機と(かんそう)機が別々のものが多かった。",
    //     options: ['干燥', '干操', '乾燥', '乾操'],
    //     correct_option: '乾燥',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "(差し支え)がなければ電話番号を教えてください。",
    //     options: ['仕方', '変便', '問題', '不平'],
    //     correct_option: '問題',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "熱いなら(クーラー)をつけましょう。",
    //     options: ['冷房', '暖房', '窓', 'テレビ'],
    //     correct_option: '冷房',
    // },
    // {
    //     introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
    //     question: "宿題のレポートは(ほぼ)終わった。",
    //     options: ['すべて', 'すぐに', 'だいたい', 'やっと'],
    //     correct_option: 'だいたい',
    // },
    // {
    //     introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    //     question: "親がスポーツ選手な()子供も運動が得意だ。",
    //     options: ['だけか', '.だけ', 'だけに', 'だけある'],
    //     correct_option: 'だけに',
    // },




]